####
tournament: #6467
round: Show #6467 - Tuesday, October 30, 2012
year: 2012
date: 2012-10-30
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: mushrooms

For a tasty appetizer, try crab-stuffed portobello ones of these.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Romeo and Juliet

Shakespeare wrote about these 2, "Never was a story of more woe".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a vest

Part of a man's 3-piece suit.

----
num: 4
category: Science
difficulty: 200
seen: 8
answer: a glider

No motor needed when soaring in a sailplane, one type of this.

----
num: 5
category: Science
difficulty: 200
seen: 9
answer: precipitation

As well as rain or snow, it can mean the process of separating a solid from a solution.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a calzone

Hot out of the oven is one of.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Rhett Butler

He's the "him" in Scarlett O'Hara's line at the end of "Gone with the Wind", "I'll think of some way to get him back".

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: a viper

Poisonous "pit" snake.

----
num: 9
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: a triplane

Numerical name for the early 20th century craft seen.

----
num: 10
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: a fish

A mouthbreeder is one of these, especially a cichlid, that carries eggs or young in its mouth.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: cabbage leaves

The Russian dish golubtsy is traditionally made with these leaves, stuffed & rolled.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Emma

This Jane Austen protagonist eventually falls in love with George Knightley, brother of her sister's husband.

----
num: 13
category: Science
difficulty: 600
seen: 6
answer: a volcanic eruption

A pelean one of these events is a violent one.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a chile relleno

This Mexican dish whose name means "stuffed pepper" is typically a green chile stuffed with cheese, covered in batter & fried.

----
num: 15
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a fighter-bomber

Used in Vietnam, the F-105 was this kind of craft, combining the 2 basic types of combat aircraft.

----
num: 16
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: a carrier

A big name in air conditioning, or one immune to a disease but able to transmit it.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: olives

Miss Leone's "Fire in the Pit" are queen ones of these stuffed with hot peppers.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: vittles

"Tender" eats for felines.

----
num: 19
category: Science
difficulty: 1000
seen: 8
answer: a DC-3

This Douglas plane with an alphanumeric all-rhyming name dominated airline travel in the '30s.

----
num: 20
category: Science
difficulty: 1000
seen: 7
answer: an alkaloid

"Oid" vey! My grandson is into all kinds of these nitrogenous compounds, like nicotine & ephedrine.

----
num: 21
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Elizabeth I

Her reign from 1558 until her death in 1603 is often called the golden age of English history.

----
num: 22
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: the Potomac River

Widely considered the most beautiful.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a mouthpiece

This term for a piece of sporting equipment protecting your teeth also refers to a criminal lawyer.

----
num: 24
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Magna Carta

The first section of this 1215 document states that "the English church shall be free".

----
num: 25
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: an Akita

A plush tail that curves over its back is a trademark of.

----
num: 26
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Agnes De Mille

Cecil B. De Mille's dancin' niece, she choreographed her last ballet, "The Other", in 1992 at age 86.

----
num: 27
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: the Snake River

This winding tributary of the Columbia River rises in a corner of Yellowstone National Park in Wyoming.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: bender

A "Futurama" robot, or slang for a drinking spree.

----
num: 29
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: the Wars of the Roses

Some call the 1487 Battle of Stoke won by Henry VII the last battle in this war between 2 royal houses.

----
num: 30
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: terriers

Breeds of this dog group include the Airedale & Bedlington.

----
num: 31
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Anna Pavlova

Among the few filmed sequences of this Russian ballerina are clips of her "dying swan" from 1907.

----
num: 32
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 7
answer: Mobile Bay

On August 5, 1864 it was "damn the torpedoes, full speed ahead" into this bay with Admiral Farragut's flagship in the lead.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a ball and chain

This 3-word term for a restrictive device is used facetiously (we hope) when referring to one's wife.

----
num: 34
category: Art
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a Maltese

Originally from the Mediterranean, its' the aristocratic lapdog seen.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: the gravy train

All aboard this transport toting a topping for turkey--it means an easy, lucrative job.

----
num: 36
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Bedlam

A London hospital founded for the order of the Star of Bethlehem became known as this, also meaning a madhouse.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Isla Fisher

Sacha Baron Cohen.

----
num: 38
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: the Saluki

Believed to be the oldest purebred dog, this greyhoundlike canine was sacred to the Egyptians.

----
num: 39
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: Lake Mead

The old Mormon town of St. Thomas, Nev. lies beneath this lake, & when the water is low, remnants can still be seen.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a poison pill

"Deadly" 2-word alliterative term for a strategy used to prevent a corporate takeover.