####
tournament: #6435
round: Show #6435 - Friday, August 3, 2012
year: 2012
date: 2012-08-03
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: the zoo

You & your friends can gape at the animals at the Central Park this, where "Madagascar" is set.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: Derek Jeter

On July 9, 2011 this shortstop became the first player to reach 3,000 career hits as a Yankee.

----
num: 3
category: Geography
difficulty: 200
seen: 10
answer: the Sahara

This desert covers much of the African country of Mali.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: wink

To close one eye; it can be used as a signal, like to mean "I'm not really serious".

----
num: 5
category: Art
difficulty: 200
seen: 5
answer: a pogo stick

This plaything consists of a pole with foot rests & a strong spring; you work it by bouncing up & down.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: bid

To offer money for something at an auction.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Chuck E. Cheese\'s

This party place "where a kid can be a kid" used to have "pizza" in its name, now all that's left is the "cheese".

----
num: 8
category: Trash
difficulty: 400
seen: 6
answer: Danica Patrick

In 2005, she became the first woman to lead a lap in the Indianapolis 500.

----
num: 9
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: Spain

It's the only country Portugal borders.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a period

People will understand your writing better if you put this, also called a full stop, at the end of each sentence.

----
num: 11
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: horseshoes

The 2 iron stakes on the pitching court of this game are 40 feet apart.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a squid

Fast mover of the deep with 10 arms.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: an odditorium

Amaze your guests in the TImes Square home of Ripley's Believe It or Not--this type of place but starting with "oddi", not "audi".

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Jeremy Lin

In 2012 he was the talk of the NBA with 136 points in his first 5 starts for the Knicks.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: whistle

Doing this with 2 fingers in your mouth is an old-fashioned but effective way to hail a taxi.

----
num: 16
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: double-Dutch

This version of jump rope requires 2 people twirling 2 ropes, one clockwise, one counter-clockwise.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a lid

The cover of a jar.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 5
answer: bowling

Celebs like Demi Lovato have celebrated their birthdays at Pinz, whose name tells you it's a venue for this game.

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 6
answer: Venus & Serena Williams

In 2000 they became the only sisters in Olympic history to win gold in women's doubles in tennis.

----
num: 20
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: India

Cities in this country include Chennai & Mumbai, formerly Madras & Bombay.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Braille

He was only 15 when he developed his system of writing for the blind.

----
num: 22
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: tetherball

Violations in this game include stepping onto an opponent's half of the pole & striking the rope instead of the ball.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: skid

To slip sideways on a road.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: inflatable

At Bounce U this word meaning "designed to be filled with air" is both a noun & an adjective.

----
num: 25
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Shaun White

This snowboarding champion is known as the "Flying Tomato" for his long red hair.

----
num: 26
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: Ireland

The 224-mile-long Shannon River flows through this country.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Skype

This 5-letter service that lets you video chat with faraway grandmas over the Internet is part of Microsoft.

----
num: 28
category: Art
difficulty: 1000
seen: 3
answer: wickets

A standard croquet course may have 6 or 9 of these metal hoops.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a grid

An arrangement of straight lines that cross each other to form squares.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: bark

A type of beetle is named for this outer covering of tree trunks, which it damages.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a shark

The 2011 movie "Soul Surfer" tells the heroic tale of Bethany Hamilton, who was attacked by one of these.

----
num: 32
category: History
difficulty: 400
seen: 3
answer: a space shuttle

The last flight of one of these took place with the launch of the Atlantis on July 8, 2011.

----
num: 33
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 15
answer: the Cyclopses

These one-eyed giants forged Zeus' thunderbolts.

----
num: 34
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a leotard

This stretchy one-piece garment for both sexes was named for a guy, a French acrobat.

----
num: 35
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: fuzz

A peach is covered with it.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: an Airbender

On Nick 12-year-old Aang must overcome the ruthless fire nation as The "Last" this.

----
num: 37
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Sarah Palin

In 2006 she became Alaska's first female governor.

----
num: 38
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 12
answer: the Labyrinth

Daedalus built this maze that confined the Minotaur, but was later imprisoned in it himself.

----
num: 39
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a king

In the ballet "Checkmate", the red one of these gets to die an agonizing death at the hands of the black queen.

----
num: 40
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Bratz

Jade, Cloe, Sasha & Yasmin were the first 4 of these fashion dolls.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a barracuda

Take 2 letters out of Barracudina to get this better-known predatory fish.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Jack-Jack

This youngest member of "The Incredibles" doesn't show any superpowers until Syndrome tries to abduct him.

----
num: 43
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a comet

On Jan. 15, 2006 NASA's Stardust spacecraft, having "tailed" this type of celestial body, came back with dust from it.

----
num: 44
category: Mythology
difficulty: 1200
seen: 14
answer: Medusa

Only this one of the 3 Gorgons was mortal; Perseus killed her.

----
num: 45
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: turn (twirl accepted)

Boys' classes often emphasize jumps, maybe even the difficult tour en l'air, which means this in the air.

----
num: 46
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: a waltz

A ballroom dance, it can also mean something that can be accomplished with little effort.

----
num: 47
category: Mythology
difficulty: 1600
seen: 11
answer: Cupid

Poets gave this name to Amor, the winged boy god of love.

----
num: 48
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 7
answer: Ritz

Varieties of this round snack cracker made by Nabisco include whole wheat & honey butter.

----
num: 49
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a wolf

In 2011 a "lone" one of these predators crossed from Oregon to become California's first wild one since 1924.

----
num: 50
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Sharkboy & Lavagirl

Taylor Lautner & Taylor Dooley play these imaginary heroes who come alive to fight Mr. Electric in a 2005 film.

----
num: 51
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Iran

In 2009 Mahmoud Ahmadinejad defeated Mir Hossein Moussavi to win re-election as president of this country.

----
num: 52
category: Mythology
difficulty: 2000
seen: 23
answer: Artemis

She's Apollo's older twin sister.

----
num: 53
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a bow

After a performance, ballerinas curtsy; men perform a small one of these equivalent gestures.

----
num: 54
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 9
answer: whiz

As a verb it can mean to move swiftly; as a noun, it's one who has remarkable skill.