####
tournament: #6496
round: Show #6496 - Monday, December 10, 2012
year: 2012
date: 2012-12-10
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: invisibility

Dumbledore gave Harry Potter a cloak with this power as an anonymous Christmas gift.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: (Mary) Shelley

Frankenstein's monster.

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Truman

His 1947 doctrine called for aid to anticommunist governments in Greece & turkey.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Frosty the Snowman

In an animated special, he heads to the North Pole so he'll never melt & is tracked there by a magician named Professor Hinkle.

----
num: 5
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: Chef Boyardee

A can of "mini ABC's & 123's with meatballs", prepared by this red-scarved "chef".

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a bullfight

Ernest Hemingway's "Death in the Afternoon" is a treatise on this Spanish spectacle.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Cape Cod

Once a center of the whaling industry, this cape, highlighted.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Ann Rice

The vampire Lestat.

----
num: 9
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Eisenhower

His 1957 doctrine promised aid to any anticommunist middle eastern government.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Grinch

After a change of heart, he carved the roast beast at the Whos' Christmas feast.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: nachos

At a movie matinee, this gooey chips-&-cheese snack.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: brilliant

Count yourself really smart if you know it's the popular cut of diamond seen.

----
num: 13
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Joseph Smith

"Doctrine and Covenants", one of the 4 scriptures of Mormonism, contains more revelations from this man.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 4
answer: Twinkies

This snack from hostess, created in 1930; its inventor said it "was the best darn-tootin' idea I ever had".

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: bolster

A decorative cylindrical pillow for a sofa or bed, or to improve something, like morale.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Cape Canaveral

Alan Shepard left this Florida cape in a big hurry on May 5, 1961.

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: West Germany

This country's Hallstein Doctrine was a Cold War effort to keep other nations from recognizing East Germany.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: "The Little Drummer Boy"

This holiday song says, "I am a poor boy too...I have no gift to bring...shall I play for you".

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: shepherd\'s pie

This "pie", diced lamb mixed with gravy & veggies topped with mashed potatoes.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a bull terrier

breed of dog originated in England in the 1800s.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a sarape

It's the 6-letter wool wrap from Latin America seen.

----
num: 22
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Brezhnev

The doctrine named for this '60s & '70s leader asserted the Soviet Union's right to intervene in socialist countries.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Clarence

This angel, Second Class, stops George Bailey from committing suicide on Christmas.

----
num: 24
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 6
answer: salami

From Hebrew national's line of sliced lunchmeats, this one that's drier than bologna.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 5
answer: a bronchodilator

Delivered by an inhaler, albuterol is a quick-acting one of these 14-letter medications that open the airways.

----
num: 26
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: a smoke detector

The ionization type of this safety device responds better to leaping flames; the photoelectric, to smoldering.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a cheater cherubim or cherubim cheater

A baby-faced angel disobeying the rules of a game.

----
num: 28
category: Trash
difficulty: 400
fixed: -1
seen: 5
answer: Gandhi

The government of India instituted a peace prize named for him on Oct. 2, 1994, the 125th anniversary of his birth.

----
num: 29
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: (Clint) Eastwood

Go ahead & make our day & tell us he directed "Hereafter".

----
num: 30
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Fort Knox

During WWII the gold vault at this military post held the original copy of the U.S. Constitution.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: McCarthy

Nicknamed "tailgunner Joe" for his WWII service, he hunted reds in the U.S. government.

----
num: 32
category: Science
difficulty: 800
seen: 7
answer: a seat belt

Virgin America's inflight safety video says, "for the .0001 percent of you who have never operated" this before...

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a duke\'s dance

A waltz for the highest British hereditary noble rank.

----
num: 34
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: a Webby

Presented by the International Academy of Digital Arts & Sciences, it's the leading award for Internet sites.

----
num: 35
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Joel & Ethan Coen

They are the true collaborators behind 2010's "True Grit".

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Joe Bananas

Fruity nickname of mob boss Joseph Bonanno.

----
num: 37
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: pitch speed

The Jugs radar gun has been measuring this in baseball since 1971, too late for Bob Feller or Steve Dalkowski.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a lion\'s labyrinth

The king of beasts' maze.

----
num: 39
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: Woody Allen

"To Rome with Love" is his 42nd feature-length film as director.

----
num: 40
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Stone Mountain

Gutzon Borglum was the first sculptor to work on this Civil War monument 16 miles east of Atlanta.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Goebbels

Talk about mean--this Nazi pr guy & his wife poisoned their 6 kids before taking their own lives.

----
num: 42
category: Science
difficulty: 1600
seen: 6
answer: a siphon

When it uses gravity to transfer liquid from one level to a lower one, a tube becomes one of these devices.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a bald barber

A follicly challenged hair cutter.

----
num: 44
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: the Clio

Oddly, this award for excellence in advertising is named for the muse of history.

----
num: 45
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Wes Craven

This horror master was back for more with "Scream 4".

----
num: 46
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Angel Falls

The longest unbroken drop of this Venezuelan waterfall is 2,648 feet.

----
num: 47
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Injun Joe

Tom Sawyer's archfoe, he kills Doc Robinson & frames Muff Potter before coming to a bad end in a cave.

----
num: 48
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: a beeper (or pager)

When Al Gross first shopped this communication device in 1949, doctors said, "but it would interrupt our golf games".

----
num: 49
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: an insomnia indicator

A sign that points to the inability to sleep.

----
num: 50
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: a Goya

Spain's version of the Oscar is called this, after artist Francisco (winners get a bust of him).

----
num: 51
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Michael Bay

"Transformers: Dark of the Moon" was another stew of action & effects from this director.

----
num: 52
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: San Simeon

The mailing address of Hearst Castle is in this small California community.

----
num: 53
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: (Joseph) Kony

This leader of Africa's Lord's Resistance Army is wanted for crimes against humanity.