####
tournament: #6431
round: Show #6431 - Monday, July 30, 2012
year: 2012
date: 2012-07-30
####

num: 1
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: a piano

In addition to 88 keys, one of these has about 230 strings.

----
num: 2
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a pharaoh

A monarch sometimes known as A-Ha was Egypt's first one of these rulers.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Doctor Dolittle

Rex Harrison & Eddie Murphy have both played this Doctor who talked to the animals.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a flood

As Noah could tell you, a deluge is another name for one of these.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: trespass

To jump a fence & illegally enter a person's property.

----
num: 6
category: Art
difficulty: 400
seen: 3
answer: the tuba

This largest brass instrument is also the one with the lowest pitch.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Constitution

Nicholas Gilman, a signer of this historic document, helped get it ratified in his home state of New Hampshire.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: hurricanes

Storms known as cyclones or typhoons in the Pacific are called these when they form in the Atlantic.

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: jack o\'lanterns (or pumpkins)

Some of these Halloween gourds have tipped the scales at a thousand pounds or more.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: assist

To aid, or a play that helps your hockey teammate score a goal.

----
num: 11
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: cymbals

Types of these used in a drum set include crash & splash.

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Napoleon

Prussian Field Marshal Gebhard von Blucher helped defeat this French leader at Waterloo in 1815.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Rango

This title chameleon faced a snake & a hawk in the town of dirt.

----
num: 14
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: a volcanic eruption

In 79 A.D. one of these destroyed the Roman cities of Pompeii & Herculaneum.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: dismiss

To let a classroom of kids go home.

----
num: 16
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a trombone

Instead of valves like a trumpet, this brass instrument has a slide with 7 positions.

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the \'60s

The Civil Rights Act & the Watts Riots happened during this decade of hope & tragedy.

----
num: 18
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a famine

In Genesis 41:30 Joseph predicted one of these extreme shortages that cause people to starve.

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: a jigsaw puzzle

It could take weeks to finish one of these made by Ravensburger; it's over 17' by 6' & contains more than 32,000 pieces.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: hostess

A woman who entertains guests at her home, perhaps with Twinkies made by this brand.

----
num: 21
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: frets

Unlike the guitar, the violin doesn't have these dividing strips on its fingerboard.

----
num: 22
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Versailles

Louis XIV turned this building into a royal palace & the official residence of the court of France.

----
num: 23
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a landslide

Sort of a dry avalanche, it's a fall of earth & rocks down the side of a mountain.

----
num: 24
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: an apatosaurus

This prehistoric giant was formerly called a brontosaurus.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: session

When doling out justice, a court of law is "in" this.

----
num: 26
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Texas

This state has the longest border with Mexico.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: decibels

It's a noisy planet is a program to prevent hearing loss, which can be caused by exposure to sounds over 85 of these units.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a dandelion

Folklore says blowing the seeds off this weedy herb carries your dreams to a loved one.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: blastoff

It's the launching of a rocket--3-2-1...

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: ringing

One sign of being around too-loud noise is if you hear this sound in your ears but there's no bell nearby.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: roses

The "hips" on these red flowers are chock full O' vitamin C.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a bar graph

Here's a simple one of.

----
num: 33
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Smith

Last name of Willow & Jaden, whose parents with similar names do some acting, too.

----
num: 34
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 8
answer: Lake Superior

Bring your swimsuit to Ashland, Wisconsin to take a dip in this largest Great Lake.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a snowmobile

You shouldn't have more than 15 min. unprotected exposure to the sound of this winter vehicle, like a ski-doo.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: lillies

These beautiful blooms commonly come in Easter & tiger varieties.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a boulevard

Oui, my friends--we use this French word for a broad, often landscaped city street.

----
num: 38
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: Justin Bieber

Now 18, this Canadian superstar signed a recording contract at age 15 & gave us "My Worlds Acoustic".

----
num: 39
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 7
answer: Florida

Interstate highway 10 stretches across the USA from California to this state at the other end.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a violet

In the 1880s near Zanzibar, John Kirk discovered the African type of this flower that's also a reddish-blue color.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a basin

It's a bowl-shaped depression on the ocean floor, or a washbowl or sink in your house.

----
num: 42
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: the Blue Ridge Mountains

Cherokee national forest is found in these colorfully named mountains of Tennessee.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a tractor

Even a farm can be loud if you're too close to a truck or this vehicle that's also featured in events called "pulls".

----
num: 44
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a carnation

This flower can come in a number of colors, & its name sounds like it's a country full of autos.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: bonsai

The postage seen.