####
tournament: #6285
round: Show #6285 - Friday, January 6, 2012
year: 2012
date: 2012-01-06
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Alburquerque

New Mexico's largest city, it was named for a viceroy of New Spain.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 3
answer: the Sahara

Holy jumpin' cats!.

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 6
answer: E-Z

The simplest version of IRS Form 1040 adds these 2 letters.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a baby grand

A small piano about 5 feet long.

----
num: 5
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Smokey the Bear

The animal seen.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: snails

, named for preying on these very slow movers, lives in central America, not France.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 3
answer: the FBI

To get the 411, submit an eFOIA (Freedom of Information Act) form to this Justice Dept. main investigative body.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a test tube baby

Louise Brown's arrival in 1978 made her the first successful one of these in vitro creations.

----
num: 9
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Los Alamos

In 1942 this comparatively isolated New Mexico place was chosen for an atomic research lab.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a cobra

The modern-day Rikki-Tikki-Tavis.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Ben Affleck

2010's "The Town".

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Veterans Affairs

In form VA4962, Verification of Eligibility for Burial in a National Cemetery, VA is this Cabinet department.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a Baby Boomer

In 2007 the first of these, born 1 second after midnight January 1, 1946, filed for social security.

----
num: 14
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: "Land of Enchantment"

Lilian Whiting used this phrase as the title of a 1906 book; it became New Mexico's official state nickname in 1999.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a tiger

You can tell by its.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Robert Redford

"The Horse Whisperer".

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the FCC

302-AM is an application for a broadcast station license with this agency.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: babyproofing

At diapers.com power outlet covers are listed among the "essentials" for this activity.

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 6
answer: (Danny) DeVito

"Throw Momma From The Train".

----
num: 20
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: H.U.D.

These 3 letters refer to a Cabinet department & precede 30106 in a sample move in/move out inspection form.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Baby Face Nelson

youthful fellow had a bad run-in with the authorities in 1934.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: "\'Twas the Night Before Christmas" ("A Visit From St. Nicholas")

As the story goes, this poem was written on December 24, 1822 on the way home with a turkey for dinner.

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: baseball

Send a one-hopper home to get the guy who tagged up; shoot it around the horn.

----
num: 24
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: basso

This Italian term for the deepest male voice range can precede profundo or continuo.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 400
fixed: -1
seen: 5
answer: Shawn

Though spelled differently, it's the real first name of Diddy & Jay-Z.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Syria

Thousands have died in this country's 2011 uprising against the Assad regime.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Mines

H. Rider Haggard is said to have penned "King Solomon's" these in a little over a month to back up a boast he'd made.

----
num: 28
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Ms. Pac-man

In a Namco game, eat fruit, dodge ghosts, get the hungry gal around the maze.

----
num: 29
category: Art
difficulty: 800
fixed: -1
seen: 4
answer: 3/4

It's the time signature of the Chopin piece heard.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Leslie

Like late actor Nielsen, Gerald Ford had this given first name.

----
num: 31
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: editor

In 2011 the New York Times it was a-changin' as Jill Abramson became its first female executive this.

----
num: 32
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: a contraction

"Hasn't" is one:.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Tom Wolfe

He wrote "The Kandy-Kolored Tangerine-Flake Streamline Baby" in one night for Esquire magazine.

----
num: 34
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: hockey

Clear the zone; stay out of the crease when trying to score on the power play.

----
num: 35
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Tchaikovsky

In 1990, on this composer's 150th birthday, Itzhak Perlman was fiddling away in Russia in his honor.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Aristotle

Telly Savalas may not have had Mr. Onassis' money, but he did share this intellectual first name.

----
num: 37
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: an ombudsman

A hunger strike by Anna Hazare forced India's govt. to agree to this type of "man" investigating corruption.

----
num: 38
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: context

Surrounding words that give meaning:.

----
num: 39
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: backgammon

Roll dice & try to get your 15 counters off the board before the other guy; watch out for doubling.

----
num: 40
category: Art
difficulty: 1600
seen: 5
answer: glockenspiel

The name of this instrument consisting of steel bars on a frame is from the German for "play of bells".

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Carlos

In Spanish please, it's the real first name of Chuck Norris & Charlie Sheen.

----
num: 42
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Venezuela

This country's leader tried to squash rumors of his ill health with tweets from his account @chavezcandanga.

----
num: 43
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a modifier

Misplaced or not, it adds meaning:.

----
num: 44
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the Hesperus

Unable to sleep, Longfellow knocked out "The Wreck Of" this ship between midnight & 3 A.M.

----
num: 45
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Halo

As Master Chief, shoot at the Covenant, massacre the flood; rinse, repeat.

----
num: 46
category: Art
difficulty: 2000
fixed: -1
seen: 6
answer: "Semper Fidelis"

In 1888 John Philip Sousa wrote this march that later became the official march of the Marine Corps.

----
num: 47
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: blood diamonds

In 2011 the Kimberly Process regulating these "sanguine" items allowed Zimbabwe to sell certain gems.

----
num: 48
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: a superlative

"Highest" is one example:.