####
tournament: #6456
round: Show #6456 - Monday, October 15, 2012
year: 2012
date: 2012-10-15
####

num: 1
category: Science
difficulty: 200
seen: 8
answer: a (plumber\'s) snake

"Beastly" tool consisting of a metal wire fed into curved pipes to remove an obstruction.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Elton John

"Bennie And The Jets" & "Candle In The Wind" (both versions).

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: the lime

The limequat is a cross between a kumquat & this lemon-shaped fruit.

----
num: 4
category: Science
difficulty: 400
seen: 7
answer: sledgehammer

Peter Gabriel sang about this long-handled smashing tool.

----
num: 5
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Billy Joel

The original "Piano Man" (1974).

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: the coconut

It's the fruit of the coconut palm tree.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: secretaries general

Secretary-general.

----
num: 8
category: Science
difficulty: 600
seen: 5
answer: a saw

Buzz & coping are 2 varieties of this tool.

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 600
seen: 6
answer: Barry Manilow

"Can't Smile Without You" (1978).

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a corn dog

It's a hot dog on a stick that's dipped in cornbread batter & deep fried.

----
num: 11
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a compass

Dividers have sharp points on both ends; this similar device has one sharp point & one pencil.

----
num: 12
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: (Freddie) Mercury

He sang lead & played piano on "Bohemian Rhapsody".

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: blackberries

The blacker the color of these berries, the riper & sweeter the fruit.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: seraphim

Seraph: seraphs or this longer word.

----
num: 15
category: Science
difficulty: 1000
seen: 6
answer: a socket wrench (or socket set)

A group of different-sized attachments for a ratchet-style wrench is called this set.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Jerry Lee Lewis

In 1957 he had a "Whole Lot Of Shakin' Going On".

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Linz

The Linzer torte, a tart usually filled with raspberry jam, is named for this Austrian city.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: stigmata

Stigma: stigmas or this longer form.

----
num: 19
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Sinbad

"Arabian Nights" guy.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Memphis

Andrew Jackson was a co-founder of this largest Tennessee city.

----
num: 21
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a pekin duck

Drop a "G" from a Chinese dish to get this breed of duck popular among U.S. poultry farmers.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: windmills

Don Quixote attacks a row of these, believing them to be gigantic knights.

----
num: 23
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: skin

To show musculature, an ecorche drawing shows a figure not only without clothes but without this.

----
num: 24
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: mallard

It's the most common duck species in North America.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Sudoku

The earliest versions of this puzzle of 9 rows & 9 columns were called Number Place.

----
num: 26
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: one\'s a male & one\'s a female

It's the main difference between a kouros & a kore, types of Greek sculptures of standing figures.

----
num: 27
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: sincere

Not feigned or pretended.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: Eugene

This home to the University of Oregon was founded by a Mr. Skinner & given his first name.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: the Western Wall (or the Wailing Wall)

Archaeologists discovered 19 rows of stones extending below this alliterative holy landmark in Jerusalem.

----
num: 30
category: Art
difficulty: 1600
seen: 5
answer: conceptual art

Duchamp is the father of this style of art that elevates idea over execution; the term contains a synonym for "idea".

----
num: 31
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a teal

There are blue-winged & green-winged types of this duck that's also a blue-green color.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a hippodrome

This type of ancient Greek chariot race venue with a 600-to-700-foot course had seats in rows or tiers.

----
num: 33
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: provenance

To authenticate a painting, you need this record of its ownership from the period of its creation to the present.

----
num: 34
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Sinaloa

Mexican state where you'll find Mazatlan.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Jethro Tull

This 18th c. Oxford man didn't invent an "Aqualung" but did devise a farm tool for planting seeds in rows.