####
tournament: #6356
round: Show #6356 - Monday, April 16, 2012
year: 2012
date: 2012-04-16
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: the Globe Theater

In 1599 a syndicate headed by actor Richard Burbage built this theatre.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a ladle

Some of these long-handled spoons designed to serve soup have small lips to pour without dripping.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: a blizzard

A storm with dry, driving snows & intense cold; it's also delicious at Dairy Queen!.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: "Hey There Delilah"

Tom Higgenson's flirtation with a girl in New York & a promise to write her a song led to this megahit for the Plain White T's.

----
num: 5
category: History
difficulty: 400
seen: 3
answer: Drake

By the time this circumnavigator reached the Pacific in August 1578, only his flagship remained of the 5 that left England.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: presses

Stop these small perforated mashers for garlic!.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a buzzard

It's a New World vulture of the family Cathartidae.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Chicago

It was a Saturday in the park--Central Park--that inspired Robert Lamm to write this group's first gold single.

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: profile

The outline of the human face as seen from the side.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a sieve

Edward Lear wrote of the jumblies, who "went to sea in" this bowl-shaped item; seems like a bad idea.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a muzzle

The mouth of a pistol barrel.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: Clint Black

This country singer wrote "When I Said I Do" for wife Lisa Hartman, who then recorded the song with him as a duet.

----
num: 13
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: a share

One individual unit of a company's stock.

----
num: 14
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Mary, Queen of Scots

In 1568 Elizabeth I had this cousin, a possible claimant to the throne, put under house arrest.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: an eggbeater

The name of this hand-operated rotary device is also a kick useful in treading water.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a piazza

An open square in Italy, or ex-baseball catcher Mike.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: "(Don\'t Fear) The Reaper"

Blue Oyster Cult's Buck Dharma wrote this song after pondering about dying young & whether loved ones are reunited.

----
num: 18
category: History
difficulty: 1000
seen: 5
answer: (Sir Walter) Raleigh

This English courtier attempted to colonize Roanoke Island in the 1580s.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a splatter screen

Keep your kitchen & chef's whites clean by covering pans with.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Lizzie

It's found after "tin" but before "Borden".

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Chris Isaak

A girl who he knew was trouble called & said she was coming over; he wrote "Wicked Game" by the time she got there.

----
num: 22
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: poke

It comes before "fun at" to mean mock someone.

----
num: 23
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Kentucky

The Bourbon Festival in Bardstown in this state "gives you 6 full days of smooth bourbon".

----
num: 24
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 14
answer: a beetle

The Goliath this, from the family Scarabaeidae, is one of the heaviest insects, weighing nearly a quarter of a pound.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: unemployment

Calvin Coolidge is reported to have said, "When a great many people are unable to find work", this "results".

----
num: 26
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Haiti

The Plaine du Cul-de-sac is a 20-mile-long depression in this French-speaking Caribbean island country.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: Laurel & Hardy

In "Sons of the Desert" this comic duo sneaks off to their lodge convention without telling their wives.

----
num: 28
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: snowboarding

In 1985 the U.S. Open Championships in this sport dominated by Shaun White moved to Vermont's Stratton Mountain.

----
num: 29
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 12
answer: a sloth

This slowest mammal has a ground speed of about 6-8 feet per minute; it's a little faster in the trees.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: unbirthday presents

Humpty Dumpty told Alice that "there are three hundred and sixty-four days when you might get" these "presents".

----
num: 31
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: the Rhine River

Between the Black Forest & Vosges Mountains, this river flows through a graben, or depression, named for it.

----
num: 32
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Minnesota

Each February, take the grumpy plunge (into the Mississippi!) at Wabasha's Grumpy Old Men Festival in this state.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: unbowed

In 1875 William Ernest Henley wrote, "Under the bludgeonings of chance my head is bloody, but" this.

----
num: 34
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Rochester (New York)

Headliner concerts at a June 2011 International Jazz Festival were held at Kodak Hall at Eastman Theatre in this city.

----
num: 35
category: Mythology
difficulty: 1600
seen: 12
answer: a catfish

The giant Mekong type of this barbeled fish is one of the largest freshwater fish; one specimen was 9' long & 646 lbs.

----
num: 36
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 9
answer: the Arabian Desert

This 900,000-square mile desert on a mideastern peninsula has mushy depressions called sabkhas.

----
num: 37
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Wyoming

Called "Cowboy Christmas" by contestants, the Buffalo Bill Cody Stampede Rodeo is a load of bull in this state.

----
num: 38
category: Mythology
difficulty: 2000
seen: 22
answer: a jellyfish

One of the world's deadliest animals is the sea wasp, a type of this with up to 60 tentacles; its venom can kill up to 60 people.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the unexamined life

Socrates said that this type of life "is not worth living".

----
num: 40
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: (Lake) Champlain

This lake in Quebec, Vermont & New York fills a broad valley & was once its own sea.