####
tournament: #6491
round: Show #6491 - Monday, December 3, 2012
year: 2012
date: 2012-12-03
####

num: 1
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: New York, New York

The Broadway Theater,.

----
num: 2
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: a dog

This piece is a Scottie.

----
num: 3
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Luxor

The Pyramid Cafe,.

----
num: 4
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: boxing

"Million Dollar Baby".

----
num: 5
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a boat

As Roy Scheider said in "Jaws", "You're gonna need a bigger" one.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a league

It can refer to a group of "Extraordinary Gentlemen" or be a measurement of distance.

----
num: 7
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: Caesars Palace

Cleopatra's Barge,.

----
num: 8
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: the shoe

Domicile for the nursery rhyme old woman with a family of unmanageable size.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: family

Proverbially, "You can choose your friends, but you can't choose your" this.

----
num: 10
category: Art
difficulty: 800
seen: 5
answer: Excalibur

The Tournament of Kings dining show,.

----
num: 11
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a wheelbarrow

This load-carrying item is lifted & pushed by 2 horizontal shafts.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a legacy

A college applicant whose mom or dad graduated from that same school, possibly giving junior a "leg" up.

----
num: 13
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a racecar

This speedy item is also a palindrome.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a shamus

Philip Marlowe is called a private dick, gumshoe, sleuth &, in "The Big Sleep", this slang synonym.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: commotion

A noisy or confused tumult.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: the Civil War

A 3'4" member of the 192nd Ohio was the shortest man in blue in this war.

----
num: 17
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Kelly Clarkson

"Miss Independent" & "Stronger" were hits for this idol.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: bubble bath

In 2011 the Mr. Bubble brand of this celebrated its 50th birthday.

----
num: 19
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Mount Rainier

It's sometimes referred to as Mount Tacoma.

----
num: 20
category: Art
difficulty: 800
seen: 3
answer: Paul Gauguin

"Tahitian Women Bathing" is one of his paintings at the Met.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: lotion

Calamine, for one.

----
num: 22
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Napol√©on

Between 1799 & 1804, he lowered the French army's minimum height from 5'4" to 5'1".

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Alicia Keys

"Fallin'", from 2001, was the first Top 40 hit for this singer & pianist.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Michael Jackson

In the 1980s his constant companion was a chimp named Bubbles.

----
num: 25
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Diego Rivera

shows a bleeding,.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a potion

To get that zesty flavor, add some eye of newt to one of these elixirs.

----
num: 27
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: a fighter jet

5'5" James Jabara was the USA's first ace in this type of plane, flying the F-86.

----
num: 28
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: "Call Me Maybe"

In 2012 Carly Rae Jepsen hit No. 1 singing, "Hey, I just met you, and this is crazy, but here's my number, so" this title.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: the (Good) Witch of the North (Glinda)

In the movie "The Wizard of Oz", this good witch arrives in Munchkinland in a bubble.

----
num: 30
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Mount Kilimanjaro

Scientists estimate that since 1912, this highest African mountain has lost more than 80% of its ice cap.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a devotion

A private act of prayer.

----
num: 32
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: John Paul Jones

This giant of early American naval history was called "little" by John Hancock & Abigail Adams.

----
num: 33
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: The Cars

Supermodel Paulina Porizkova, who married Ric Ocasek of this group, appeared in their video for "Drive".

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: bubble and squeak

This traditional British dish of meat & cabbage is named for the sound it makes as it's cooking.

----
num: 35
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Romania

Most of the Carpathian Mountains lie in Slovakia & this country.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a perputual motion machine

A 17th c. marquess of Worcester was one of those who tried hopelessly to build this kind of machine.

----
num: 37
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 9
answer: the Philippines

5'5" Frederick Funston won fame for capturing rebel leader Emilio Aguinaldo in these islands in 1901.

----
num: 38
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: The Who

This band made its Top 40 debut in 1967 with "Happy Jack".

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a bubble chamber

Donald Glaser won a 1960 Nobel Prize for inventing this device in which subatomic particles are studied.

----
num: 40
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Mount Logan

It's the highest mountain in Canada & the second-highest in North America.