####
tournament: #6468
round: Show #6468 - Wednesday, October 31, 2012
year: 2012
date: 2012-10-31
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a fisherman

Per his wife, Todd Palin is "a lifelong commercial" one of these on the seas.

----
num: 2
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Jesse Jackson

"Our flag is red, white and blue, but our nation is a rainbow...and we're all precious in God's sight".

----
num: 3
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Lou Gehrig

On July 4, 1939 in Yankee Stadium, he said, "I might have been given a bad break, but I've got an awful lot to live for".

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: John Grisham

He's penned many bestselling court-room thrillers, but in 1996, he returned to actual practice & won a $683,500 verdict.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
fixed: -1
seen: 5
answer: Free

New Hampshire: "Live ___ or Die".

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: legitimate

"Legit" is listed as slang for this word just a bit below it.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: maître d\'

Didier Jouvenet showed the rich & famous to their tables in this "masterly" job at NYC's La Grenouille.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Geraldine Ferraro

"I am proud to run with a man who will be one of the great presidents of this century, Walter F. Mondale".

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 400
seen: 6
answer: William Howard Taft

On April 14, 1910 he became the first president to throw the ceremonial first pitch to open a major league season.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: John Irving

He also wrote the screenplay for the movie version of his novel "The Cider House Rules".

----
num: 11
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: Home

Alabama: "Sweet ___".

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Vivien Leigh

Born Vivian Mary Hartley, she won the Oscar for Best Actress of 1939 & 1951.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a window

If a glazier's coming to the White House, he's probably fixing one of the 147 of these.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 4
answer: a perfect game

23 of these have been pitched in the major leagues & on Aug. 15, 2012 9-month-old Bode Dockal witnessed his second.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: (John) Keats

This Englishman opened a poem with "A thing of beauty is a joy forever".

----
num: 16
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Frontier

Alaska: "The Last ___".

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a leisure suit

It's the 2-word name for.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: lawyer

This profession gets abuse, even from Jesus: "Woe unto you...ye lade men with burdens...ye yourselves touch not".

----
num: 19
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Malcolm X

"We're going to be forced either to use the ballot or the bullet. It's one or the other in 1964".

----
num: 20
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Astroturf

In 1966 this artificial sports surface was used for the first time in an exhibition game in Houston.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: John Updike

In 2001 his "Rabbit Remembered" returned to characters left behind by the title man's death.

----
num: 22
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Flight

North Carolina: "First in ___".

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: legroom

7-letter word for how much space you have in front of you in which to stretch out your feet on an airplane.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: a tailor

The sartorius, our longest muscle, was named for being used in the cross-legged position of this type of worker.

----
num: 25
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Susan B. Anthony

She said, "I stand before you...under indictment for the alleged crime of having voted at the last pres. election".

----
num: 26
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Casey Stengel

In 1962 this ex-Yankee manager known as the "Old Perfessor" became the first manager of the N.Y. Mets.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: John Milton

He wrote his 1667 masterpiece "To Justify the Ways of God to Man".

----
num: 28
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Taxation

Washington, D.C.: "___ Without Representation ".

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the heel

It's below the ankle & behind the arch.

----
num: 30
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Bono

In 2008 Nobel Peace Prize winners awarded this rocker their own peace prize for his work on African debt.

----
num: 31
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Henry) Hudson

In 1610 he sailed into the large North American bay now named for him thinking he had found the Pacific Ocean.

----
num: 32
category: Philosophy
difficulty: 400
seen: 9
answer: a footstep (or a step)

Lao-Tzu wrote that "The journey of a thousand li commenced with a single" one of these.

----
num: 33
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a tulip

The unusual markings on the Rembrandt variety of this bulb flower were originally caused by a virus.

----
num: 34
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a skybox

6-letter word for an elevated enclosed private section from which to watch stadium action in luxury.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: an owl

It may be short-eared or great horned.

----
num: 36
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Jameson

Let's raise a glass to this Irish whiskey purveyor who can be seen in ads besting the Hawk of Achill.

----
num: 37
category: Philosophy
difficulty: 800
seen: 7
answer: Enlightenment

Flick the switch; the Age of Reason was also known as this.

----
num: 38
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a boxtop

The container part you can send in to support schools, or the band with the 1967 hit "The Letter".

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a loan

Temporary financial aid.

----
num: 40
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Liam Neeson

He played Oskar Schindler & has also been the voice of Aslan.

----
num: 41
category: History
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Lhasa

In December 1811 Thomas Manning became the first Englishman to enter this forbidden Tibetan city.

----
num: 42
category: Philosophy
difficulty: 1200
seen: 6
answer: pain

Aristippus, the first systematic hedonist philosopher, gave this the lowest value among human experiences.

----
num: 43
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a cactus

The old man type of this spiny succulent has a coat of white hair.

----
num: 44
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a tinderbox

To make fire before matches were invented, this container held combustible materials, flint & steel.

----
num: 45
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Sinéad O\'Connor

This shaven-headed Irish lass became the first artist ever to refuse a Grammy Award.

----
num: 46
category: Philosophy
difficulty: 1600
seen: 7
answer: pantheism

Spinoza espoused this belief that God & the universe are identical.

----
num: 47
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a butterfly

One of the smallest of these lepidopterans is the blue pygmy of California, wingspan just over half an inch.

----
num: 48
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: the Flyers

In 1974-'75 Dave Schultz of this Philadelphia team spent lots of time in the box, setting an NHL record with 472 penalty minutes.

----
num: 49
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Hell

Rodin sculpted the "Gates of" this.

----
num: 50
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Richard Harris

Dublin-born Michael Gambon took over the role of Dumbledore from this actor born in Limerick.

----
num: 51
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: (Abel) Tasman

In 1642 this Dutchman was commissioned to determine the southern extent of the "Great South Land".

----
num: 52
category: Philosophy
difficulty: 2000
seen: 10
answer: signs

Semiotics is the study of communication via these, be they the "road" or "peace" type.

----
num: 53
category: Art
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a pelican

The Australian species of this bird has a pouched beak up to 18.5 inches long, the longest beak of any bird.

----
num: 54
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: alabaster

Matthew says a woman came to Jesus with a box made of this white gypsum containing "precious ointment".