####
tournament: #6459
round: Show #6459 - Thursday, October 18, 2012
year: 2012
date: 2012-10-18
####

num: 1
category: Geography
difficulty: 200
seen: 9
answer: Australia

The Capricorn highway lies on the Tropic of Capricorn in the state of Queensland in this country.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Miss Piggy

A host of celebrities contributed to "in the Kitchen with" this Muppet Mademoiselle, "by Moi".

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 4
answer: a bikini

Baby Boom boys remember Annette Funicello & Ursula Andress splashing around wearing these.

----
num: 4
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Fox

Idiomatically, you might be "as cunning as" one.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Alcatraz

Clark Howard's novel "Six Against the Rock" examines an ingenious plan for escape from this prison.

----
num: 6
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: garters (or garter belts)

This belt with elastic bands & clips is used to hold up stockings.

----
num: 7
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: Brazil

This South American behemoth is the only country crossed by both the Tropic of Capricorn & the equator.

----
num: 8
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: George Foreman

His "Knock-Out-the-Fat Barbecue and Grilling Cookbook" features recipes that won't make you a heavyweight.

----
num: 9
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: division & multiplication

Of the 4 basic operations in arithmetic, the 2 that each fit the category.

----
num: 10
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Showtime

Nickname for the Magic Johnson/James Worthy-era Lakers.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Houdini

A magician himself, Sid Fleischman penned "Escape!: The Story of" this legend.

----
num: 12
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: Jockey

This company famous for brief men's briefs was founded by a retired minister, not a horse rider.

----
num: 13
category: Geography
difficulty: 600
seen: 9
answer: Madagascar

The largest island through which the Tropic of Capricorn passes is this one off Africa's eastern coast.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: a shrimp

Chapters in "Cookin' with Coolio" include "Pasta Like a Rasta" & "It's Hard Out Here for" this seafood.

----
num: 15
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: a militia

It's a citizen army activated during emergencies for local defense.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Spike

To add liquor to a nonpotent potable like punch.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: polygamy

Married at 15 to a man with 5 wives, Susan Ray Schmidt later wrote "Favorite Wife: Escape from" this 8-letter practice.

----
num: 18
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: a teddy

Bear with us--this traditionally male first name is also used for a woman's one-piece underslip.

----
num: 19
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: the Atacama

In 2000 a monument marking the Tropic of Capricorn was built in this Chilean desert.

----
num: 20
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Trisha Yearwood

Her "Georgia Cooking in an Oklahoma Kitchen" includes a foreword by hubby Garth Brooks.

----
num: 21
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a daiquiri

Rum cocktail named for a Cuban village.

----
num: 22
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Discovery

In law it's the duty of the prosecution to share pretrial statements.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Turkey

"The Road to En-Dor" (during WWI) & "Midnight Express" (later) are accounts of escaping a prison in this country.

----
num: 24
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a singlet

Good sir knight, 'tis too hot for thy doublet; wear only this undershirt, also a piece of wrestling apparel.

----
num: 25
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Gwyneth Paltrow

She dedicated "My Father's Daughter" partly to her kids Apple & Moses, the "hearts of my artichoke".

----
num: 26
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: iridium

Symbol Ir, it's the most corrosion-resistant metal.

----
num: 27
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Bravo

In Italian it can mean "courage" or simply "good".

----
num: 28
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a crinoline

It's a coarse, stiff petticoat worn under a hoop skirt.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Henry) Miller

Aptly, this author of "Tropic of Capricorn" was, in fact, a Capricorn.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: Longfellow

"But mostly he watched with eager search the belfry-tower of the Old North Church".

----
num: 31
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (George C.) Marshall

This military man with a famous plan bested Albert Schweitzer, among others, to win the 1953 Nobel Peace Prize.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a wagon

To "hitch" this conveyance "to a star" means to dream big.

----
num: 33
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: brick

St. Luke's church in Va. is the USA's oldest continually standing building made of this--the third little pig had it right.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a penguin

Mumble in "Happy Feet".

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: (T.S.) Eliot

"April is the cruellest month, breeding lilacs out of the dead land".

----
num: 36
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Adolf Hitler

Nobody won the Peace Prize in 1939, but both Neville Chamberlain & this Munich Pact partner were nominated.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Rubicon

To commit irrevocably is to "cross" this Italian stream.

----
num: 38
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Puerto Rico

Now the governor's mansion, La Fortaleza in this U.S. territory was built by the Spanish in 1533.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a dolphin

Winter, who gets a new tail in a 2011 movie.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: (Dian) Fossey

With the typical patience of a Capricorn, she studied & was accepted by mountain gorillas in Rwanda.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: (Edward) Lear

"The owl and the pussy-cat went to sea in a beautiful pea-green boat".

----
num: 42
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: (John Maynard) Keynes

In 1922 Fridtjof Nansen beat out this Brit economist who'd opposed harsh economic reparations against Germany.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a jaybird

If you're in your birthday suit, you're "naked as" this bird.

----
num: 44
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Ohio

Built between 200 B.C. & 500 A.D., the earthworks called the Hopewell Mounds are in this Great Lakes state.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a chimpanzee

Bonzo, one of Ronald Reagan's co-stars.

----
num: 46
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Clara Barton

In emergencies, Capricorns are resourceful, like this woman who nursed the wounded in the 1st Battle of Bull Run.

----
num: 47
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Tennyson

"But, if thou spare to fling Excalibur, I will arise and slay thee with my hands".

----
num: 48
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Jane Addams

Columbia University president Nicholas Murray butler & this Hull House founder tied for first for the 1931 Peace Prize.

----
num: 49
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: the back burner

A cook who's almost done with a dish might "put it on" this alliterative place until it's needed.

----
num: 50
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: rats

Ben & Socrates in "Willard".

----
num: 51
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Kit Carson

John C. Fremont was glad to have this sure-footed Capricorn guiding him along the Oregon Trail in 1842.

----
num: 52
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Walt Whitman

"Out of the cradle endlessly rocking, out of the mocking-bird's throat, the musical shuttle".

----
num: 53
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Atoms

In 1955 Dwight Eisenhower was a losing nominee despite his 1953 U.N. speech known as these "for Peace".

----
num: 54
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Macduff

"Lay on" this man, a line from Shakespeare, means "do your damnedest".

----
num: 55
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a parrot

Polynesia in 1967's "Doctor Dolittle".