####
tournament: #6353
round: Show #6353 - Wednesday, April 11, 2012
year: 2012
date: 2012-04-11
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 3
answer: Laura Bush

She's the only First Lady who's given birth to twins.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Ben Stiller

"Tropic Thunder".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a Black Belt

Like a high rank in martial arts, it's the name given to the rich farmlands of central Alabama.

----
num: 4
category: Art
difficulty: 200
seen: 5
answer: a plane

Used for forming grooves and moldings,.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: your uncle

The husband of your mom's sister.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Abigail Adams

She was the first First Lady to live in the White House.

----
num: 7
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Charlie Chaplin

"The Great Dictator".

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: ravens

2 of these large black birds were Odin's messengers.

----
num: 9
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: chisel

As a noun, it's a wedgelike tool with a cutting edge at the end of the blade; as a verb, it means to swindle.

----
num: 10
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: unusual

The Eighth Amendment protects citizens against this kind of punishment.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a teacher

It was the occupation of Abigail Fillmore, the first wife of a president to hold a paying job after marriage.

----
num: 12
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Denzel Washington

"Antwone Fisher".

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Black Death

In 1347 this scourge reached Constantinople, killing thousands.

----
num: 14
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: a compass

Also known as a locking wing divider, it's the tool seen.

----
num: 15
category: History
difficulty: 600
seen: 5
answer: the Untouchables

A member of the Dalit caste in India, or Eliot Ness in Chicago.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: (Florence) Harding

Casting her vote in 1920, she was the first First Lady who was able to vote for her husband.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: "Baa, Baa, Black Sheep"

One theory says this nursery rhyme began as a lament at paying 1/3 of one's income each to one's lord & the church.

----
num: 18
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a sander

Northern Tool offers a 2,200-rpm benchtop belt/disc this, used to grind & contour wood, plastic or metal.

----
num: 19
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: undead

Technically passed on, but still animate, like a zombie.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: (Grover) Cleveland

21-year-old Frances Folsom was first to marry in the White House when she married this president.

----
num: 21
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Marlon Brando

"One-Eyed Jacks".

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: the Black Dahlia

In 1947 the body of Elizabeth Short, known as this, was found on Norton Avenue in Los Angeles.

----
num: 23
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a ratchet

A toothed bar with which a part engages, a movie "Transformer", or to move up by degrees.

----
num: 24
category: History
difficulty: 1000
seen: 5
answer: the undercarriage

The framework that serves as the support for the body of a car.

----
num: 25
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Olympics

In 1892 Pierre de Coubertin first proposed reviving this competition; 4 years later (fittingly), it happened.

----
num: 26
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: a clot

A burr hole is made in the skull to remove one of these, also called a thrombus, in the brain.

----
num: 27
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a ventriloquist

Don't be a dummy--head to Fort Mitchell, Kentucky to the Vent Haven Museum, vent being short for this type of performer.

----
num: 28
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: an inn

We always have room for you at this small hotel.

----
num: 29
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Pierre Trudeau

This 2-time Canadian prime minister got his master's in political economy from Harvard in 1945.

----
num: 30
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Jimmy Carter

A grinning 13-foot-tall peanut in Plains, Georgia pays tribute to this native son.

----
num: 31
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: tin

The earliest known use of this whitish metallic element was around 3500 B.C. in what's now Iran.

----
num: 32
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Pierre Dukan

It's said Kate Middleton shed pre-wedding pounds using this French doctor's diet; his book was then an instant bestseller.

----
num: 33
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: diverticulitis

Half of people over 60 experience diverticulosis; luckily, few get this more serious inflamed version.

----
num: 34
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: coconut

This loverly product of a palm is lined with a white edible meat.

----
num: 35
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: (Pierre) L\'Enfant

Oh, baby!  Born in 1754, this French architect & engineer became the first modern city planner in the United States.

----
num: 36
category: Science
difficulty: 1600
seen: 6
answer: a trigger finger

Irritation around tendons can make the finger curl first with difficulty, then all at once: this type of firing "finger".

----
num: 37
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: cockroaches

A hall of fame for these pests in Plano, Texas displays dead ones dressed as celebs & live Madagascan hissing ones.

----
num: 38
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a toon

Animator Paul Terry helped popularize this term for an animated show.

----
num: 39
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: General Beauregard

Last name of Confederate Gen. Pierre Gustave Toutant, whose forces helped win the First Battle of Bull Run.

----
num: 40
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: cyanosis

In melanosis, the skin is discolored black; this is the term for blue discoloration.

----
num: 41
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: South Dakota

Ice water is free & coffee is 5 cents at Wall Drug in the town of Wall in this state.

----
num: 42
category: Art
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a joint

Where you have a knee, a horse has the stifle type of this.