####
tournament: Sample Questions
round: sample_questions_r2.pdf
####

num: 1
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 180 °

The sum of all the in terior angles of a triangle equals how many degrees ?

----
num: 1
category: Math
difficulty: MS
fixed: -1
seen: 6
answer: 360°

What is the total angular di stance in degrees over a sphere?

----
num: 1
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 180 °

The sum of all the in terior angles of a triangle equals how many degrees ?

----
num: 1
category: Math
difficulty: MS
fixed: -1
seen: 7
answer: 360°

What is the total angular di stance in degrees over a sphere?

----
num: 2
category: Life Science
difficulty: MS
seen: 10
answer: Head, Thorax, and Abdomen

In many arthropods, the segments of the body are grouped into 3 distinct parts. Name all three parts :

----
num: 2
category: Life Science
difficulty: MS
seen: 9
answer: Head, Thorax, and Abdomen

In many arthropods, the segments of the body are grouped into 3 distinct parts. Name all three parts :

----
num: 4
category: General Science
difficulty: MS
seen: 5
answer: 1000

How many milliliters a re in a liter ?

----
num: 4
category: General Science
difficulty: MS
seen: 5
answer: 1000

How many milliliters a re in a liter ?

----
num: 6
category: Earth Science
difficulty: MS
seen: 8
answer: Autumnal and Vernal Equinoxes

Name the equinoxes when day and night are of equal length around the world:

----
num: 6
category: Earth Science
difficulty: MS
seen: 7
answer: Autumnal and Vernal Equinoxes

Name the equinoxes when day and night are of equal length around the world:

----
num: 11
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 3

Solve the following equation: 9x – 13 = 14

----
num: 11
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 3

Solve the following equation: 9x – 13 = 14

----
num: 12
category: General Science
difficulty: MS
seen: 6
answer: Minus 273

On the Centigrade tem perature scale give the whole num ber value that is the closest to absolute zero.

----
num: 12
category: General Science
difficulty: MS
seen: 6
answer: Minus 273

On the Centigrade tem perature scale give the whole num ber value that is the closest to absolute zero.

----
num: 16
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 2

What is the cube root of 8?

----
num: 16
category: Math
difficulty: MS
seen: 7
answer: 2

What is the cube root of 8?

----
num: 17
category: General Science
difficulty: MS
seen: 5
answer: Venus

At its greatest possible brightness, which is the brightest planet in the night sky?

----
num: 17
category: General Science
difficulty: MS
seen: 5
answer: Venus

At its greatest possible brightness, which is the brightest planet in the night sky?

----
num: 20
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 21

Find the value of x^2 – y^2 when x = -5 and y = -2:

----
num: 20
category: Math
difficulty: MS
seen: 7
answer: 21

Find the value of x^2 – y^2 when x = -5 and y = -2:

----
num: 22
category: Earth Science
difficulty: MS
seen: 6
answer: A Glacier

A large mass of ice, formed on land by the com paction and recrystallization of snow, th at is moving downhill o r outward under the force of gravity is called:

----
num: 22
category: Earth Science
difficulty: MS
seen: 7
answer: A Glacier

A large mass of ice, formed on land by the com paction and recrystallization of snow, th at is moving downhill o r outward under the force of gravity is called:

----
num: 23
category: General Science
difficulty: MS
seen: 6
answer: 1000

How many microgams are in a single milligram ?

----
num: 23
category: General Science
difficulty: MS
seen: 7
answer: 1000

How many microgams are in a single milligram ?

----
num: 24
category: Math
difficulty: MS
fixed: -1
seen: 6
answer: 1
A

If a ≠ 0 (read as: a does not equal 0), what is the multiplic ative inverse of a?

----
num: 24
category: Math
difficulty: MS
seen: 6
answer: 1
A

If a ≠ 0 (read as: a does not equal 0), what is the multiplic ative inverse of a?