####
tournament: #6520
round: Show #6520 - Friday, January 11, 2013
year: 2013
date: 2013-01-11
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Nelson

Just "Rockefeller" isn't enough; we need the first name of Ford's veep.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: a serve

During the 2011 Davis Cup, Ivo Karlovic of Croatia delivered one of these at 156 miles per hour.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a tongue

My shoe and mouth each have one.

----
num: 4
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: to overdo

To indulge in to excess.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Paul McCartney

"Yesterday" & "Linda" are chapters in "Fab:  An intimate life" of this man.

----
num: 6
category: Geography
difficulty: 200
seen: 8
answer: Afghanistan

The Kabul River rises in the Sanglakh Range in this country.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: bourbon

Pappy van Winkle's Family Reserve isn't just "whisky"; it's Kentucky straight this.

----
num: 8
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: Mark McGwire

St. Louis' Busch Stadium used an oversized Band-Aid to cover the dent in an outfield sign made by a 1998 HR hit by him.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: a nose

Even one "for news" can get put "out of joint".

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Curies

"Radioactive", subtitled "A Tale Of Love & Fallout", tells the romantic story of this scientific pair.

----
num: 11
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: the Sudan

A gigantic vegetation-filled swamp known as al-suds chokes the Nile in this country.

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Stephen Baldwin

Pick a Baldwin, any Baldwin!  Actually, pick this star of "The Usual Suspects" & "Celebrity Big Brother".

----
num: 13
category: Trash
difficulty: 600
seen: 4
answer: Dick Butkus

An announcer once described this 1960s Bears linebacker as "Moby Dick in a goldfish bowl".

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: foot

It may be "club" or "trench".

----
num: 15
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: onto

I have a preposition for you--it means upon, or aware of a scheme.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Mexico

A book subtitled "The Richest Man In The World" profiles Carlos Slim of this country.

----
num: 17
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: Alberta

Lines of latitude & longitude & a bumpier part defined by the Rockies form the borders of.

----
num: 18
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: 235

You just said "uranium"-- we need this number isotope, the only naturally occurring fissile material.

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Thunder

In 1979 NBA star Darryl Dawkins, aka "Chocolate" this, shattered 2 backboards with his dunks.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: the brain

The tough outer layer of this organ is called the dura mater.

----
num: 21
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: oregano

This mint family herb should be stored in a cool, dark place for no more than 6 months.

----
num: 22
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: the Czech Republic

The Bohemian Massif occupies most of this republic.

----
num: 23
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: the Crimean War

"The Russo-Turkish War" won't do it; there have been a dozen--give us this 1853-1856 one.

----
num: 24
category: Trash
difficulty: 1000
fixed: -1
seen: 5
answer: Hands of Stone

With 69 knockouts, Roberto Duran earned the nickname "Manos de Piedra", meaning this.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: My Neck

Nora Ephron wrote the book "I Feel Bad About" this.

----
num: 26
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: an oratorio

An extended musical composition for solo voices.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Sinclair Lewis

"Rebel From Main Street" tells the story of this American author & Nobel Prize winner.

----
num: 28
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: the Río de la Plata

Though called a "rio", or river,.

----
num: 29
category: Social
difficulty: 400
seen: 4
answer: the beholder

"Beauty is in the eye of" this onlooker.

----
num: 30
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Douglas) MacArthur

In September 1950 this general led the amphibious landing on Inchon; 7 months later, he was removed from command.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Philip Marlowe

This P.I. is Raymond Chandler's most famous creation.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: let the seller beware (may the seller beware accepted)

As opposed to caveat emptor, caveat venditor is this 4-word warning.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: zombies

Jimmy & Patricia on "The Walking Dead" succumbed to these risen beings.

----
num: 34
category: Social
difficulty: 800
seen: 4
answer: a beginner

A novice of tyro.

----
num: 35
category: History
difficulty: 800
seen: 5
answer: a helicopter

The Korean War was the first time that this type of aircraft was used to carry troops into combat.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Kinsey Millhone

Here's our Kinsey Report:.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: licking envelopes

George Costanza's fiancée Susan was fatally poisoned doing this.

----
num: 38
category: Social
difficulty: 1200
seen: 4
answer: to behave

Austin Powers knows it means to conduct oneself with propriety.

----
num: 39
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a tugboat

The U.S. Navy lost 5 ships in the war:.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a living will

is the intention of making one of these documents.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a subway train

Transport that ended the life of Charlie Harper of "Two and a Half Men".

----
num: 42
category: Social
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a beachcomber

One-word term for a person looking for useful items on the shore.

----
num: 43
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Pyongyang

Many jet dogfights took place in "MiG Alley" between the Yalu River & this North Korean capital.

----
num: 44
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: ignorance of the law is no excuse

"Ignorantia legis neminem excusat" translates to this saying.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a bus

Transport that ended the life of George O'Malley of "Grey's Anatomy".

----
num: 46
category: Social
difficulty: 2000
seen: 7
answer: to begrudge

Verb meaning to give or spend with grumpy reluctance.

----
num: 47
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: the 38th parallel

A Security Council resolution issued when the war began demanded the Communists retreat to this parallel.

----
num: 48
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a Zamboni

Transport that ended the life of Eddie LeBec, Carla's hockey-playing hubby on "Cheers".