####
tournament: #6536
round: Show #6536 - Monday, February 4, 2013
year: 2013
date: 2013-02-04
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: the setting

Let's make London this, meaning where the story takes place.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: poker

Also a fireplace implement.

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 4
answer: Honolulu

Completed in 1926, Aloha Tower greets visitors to this city.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: a thick brick

A wide & heavy rectangular block for building.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: forgotten

Unless I get amnesia, U R 2 cool 2b this.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a twist

A dramatic hospital fire makes an excellent "plot" one of these, also a word for a turn or spiral.

----
num: 7
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: monopoly

Exclusive control of a market.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Austin

In recent years this Texas capital has ranked as one of the top U.S. cities for young adults.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: stupid Cupid

Dumb god of love.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: ta-ta for now

I'll c U next year, but TTFN, short for this.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: allegory

The mysterious character "Mr. S." represents human depravity--obviously we're writing this type of symbolic tale.

----
num: 12
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: blackjack

A hand weapon made of leather-covered metal.

----
num: 13
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Minneapolis

St. Paul is the twin of this city that's 100,000 people bigger.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: summer

Have a gr8 one of these, found before "squash" & after "(500) Days of".

----
num: 15
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: boggle

To overwhelm with wonder.

----
num: 16
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Louisiana

This state's state fair is held in Shreveport.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: digits

Call me N E time--here are my these, also meaning "fingers".

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Annie

's the young Sarah Jessica Parker as this optimistic little orphan girl.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: omniscient

The point of view is third person this, meaning all-knowing.

----
num: 20
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: diplomacy

The art of negotiation between nations.

----
num: 21
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Williamsburg

Once Virginia's capital,.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a doctor proctor

A surgeon who oversees your exams.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: sweet

Unlike aspartame when U heat it, "stay" this way.

----
num: 24
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: a toad

The Wyoming type of this frog-like amphibian has a lumpy body covered with warts.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a sofa

Another name for a couch.

----
num: 26
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: calcium

Got milk? for healthy bones & teeth, the RDA for teens is 1,300 milligrams of this mineral.

----
num: 27
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a harp

"Valse" by Arnold Bax for this almost 6-foot-high, 47-string instrument.

----
num: 28
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: a bat

Several species of this are endangered, including a fruit one & a long-nosed one, which has a 10-inch wingspan.

----
num: 29
category: History
difficulty: 800
seen: 3
answer: NATO (North Atlantic Treaty Organization)

In April 2009 Croatia & Albania became the most recent additions to this alliance that includes the U.S. & the United Kingdom.

----
num: 30
category: Science
difficulty: 800
seen: 7
answer: Burger King

This chain's Triple Whopper has 1,140 calories & 75 grams of fat--but lots of antioxidants in the tomatoes.

----
num: 31
category: Art
difficulty: 800
seen: 5
answer: Words

Mendelssohn's "Songs Without" these--for piano, no singer needed.

----
num: 32
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 7
answer: a jaguar

Tigre americano, this largest New World member of the cat family, is now endangered.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: a soap opera

"General Hospital" or "As the World Turns".

----
num: 34
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Mother Teresa

In a November 1996 ceremony in Calcutta, this Roman Catholic nun was given honorary U.S. citizenship.

----
num: 35
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Mozart

The clarinet concerto written at age 35 by this genius was his last purely instrumental work.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a soldier

A worker ant who defends the colony.

----
num: 37
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: the International Space Station

In late 1998 a Russian rocket & the Space Shuttle Endeavour delivered the first 2 pieces of this to earth orbit.

----
num: 38
category: Science
difficulty: 1600
seen: 6
answer: tuna

We don't know about bumblebees, but Bumble Bee's albacore type of this is rich in healthy fatty acids.

----
num: 39
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: George Gershwin

Percy grainger's 2-piano "fantasy on" this composer's "Porgy and Bess".

----
num: 40
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: a manatee

The Florida type of this aquatic mammal of the order sirenia weighs about 1,000 pounds & is 9 feet long.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Sojourner Truth

"Honest" adopted name of abolitionist Isabella Baumfree.

----
num: 42
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Vitamin A

Pumpkin is loaded with beta carotene, so a slice of pumpkin pie packs 250% of the RDA of this vitamin.