####
tournament: #6535
round: Show #6535 - Friday, February 1, 2013
year: 2013
date: 2013-02-01
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: an island

A land mass surrounded on all sides by water.

----
num: 2
category: Mythology
difficulty: 200
seen: 12
answer: Jason

This leader of the Argonauts was raised by the centaur Chiron.

----
num: 3
category: Science
difficulty: 200
seen: 7
answer: helium

Good thing the body doesn't contain any of this second-lightest gas, otherwise you might float away.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: chlorophyll

Chloroform is an old-time anesthetic; this is the pigment that makes plants green.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
seen: 4
answer: Darwin

He spent 5 years as a naturalist aboard the H.M.S. Beagle before returning homt to England in 1836.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Wednesday

It follows "Ash" in the name of the first day of Lent.

----
num: 7
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 13
answer: Achilles

His mother Thetis made the mistake of bathing him in the River Styx by holding him by the heel, thus making his heel vulnerable.

----
num: 8
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: mercury

Oops--it looks like somebody spilled.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: a mosaic

Prosaic means dull; this is a picture made of small bits of inlaid glass or stone.

----
num: 10
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Arizona

In August 2012, 19 months after she was shot, former U.S. Rep. Gabrielle Giffords returned home to this state.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a psychic

From the Greek for "soul", it's someone who can foresee the future or read minds.

----
num: 12
category: Mythology
difficulty: 600
seen: 11
answer: the Gordian knot

The yoke of a chariot was lashed to a pole via this, named for the man who tied it so intricately.

----
num: 13
category: Science
difficulty: 600
seen: 5
answer: titanium

This metal that's as strong as steel but 45% lighter is mentioned in a song by Sia & David Guetta.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: a musical instrument

Helicoid describes something shaped like a spiral; a helicon is a coiled brass type of this.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: hours

February 2013 has 672 of these units.

----
num: 16
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 10
answer: Hermes

This Greek messenger was also the conductor of souls to the underworld.

----
num: 17
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: sodium

To cut down on salt in your diet, you need to cut down on this element.

----
num: 18
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Mount Vernon

In 1797 George Washington retired to this estate where he died 2 years later.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a knife

A Bowie one is long & dangerous.

----
num: 20
category: Mythology
difficulty: 1000
seen: 12
answer: a Minotaur

Asterius was the name of this hybrid creature kept in the labyrinth.

----
num: 21
category: Science
difficulty: 1000
seen: 7
answer: arsenic

The hair of Otzi the iceman showed high levels of this poisonous element, no. 33, but that's not what killed him.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: basalt

Cobalt is a silver-white metal; this is a hard, dark volcanic rock, common in the earth's crust.

----
num: 23
category: History
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Maui

The Lahaina historic district on this Hawaiian island was a favorite home of kings & chiefs.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: (F. Scott) Fitzgerald

He wrote much of "The Great Gatsby" in France & then revised it while he wintered in Rome.

----
num: 25
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: the Amazon

It drains an area of 2.7 million square miles in 7 South American countries.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: independent

The Senate breaks down as.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: a mirror

A superstition says breaking one of these brings on 7 years of bad luck.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Cassandra Claire

She wrote a piece of Jane Austen fan fiction called "The Beautiful Cassandra", inspiring her pen name.

----
num: 29
category: Geography
difficulty: 800
seen: 6
answer: Scotland

2 of this U.K. country's major rivers are the Tay & the Clyde.

----
num: 30
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a watchdog

John Dingell, who won a 30th 2-year term, is "America's" this canine who keeps an eye on Govt. & private misdeeds.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: hockey

Ducks, Canucks & other players of this pro sport know it's bad luck to leave your sticks crossed.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: R.L. Stine

"I never get scared", says this author of the "Fear Street" books.

----
num: 33
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 7
answer: the Volga

With just a bit in Kazakhstan, most of the 2,200-mile length of this river is found in Russia.

----
num: 34
category: History
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Hispanic

Texas now has its first senator of this ethnicity that makes up about 40% of the state's people.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: whistling

Even if you're doing it "while you work", it's bad luck to do this backstage at a theater.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a crypt

A burial chamber below ground.

----
num: 37
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 8
answer: the Yellow River

Called the cradle of Chinese civilization, the Huang He River has this colorful name in English.

----
num: 38
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: (Elizabeth) Warren

consumer advocate is the first female senator from Massachusetts.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Friday

The Olsen Twins have found fortune despite being born on June 13, 1986, this day of the week.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Truman Capote

This author called his 1966 masterpiece "In Cold Blood" a "nonfiction novel".

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a tryst

A secret appointment between lovers.

----
num: 42
category: History
difficulty: 2000
seen: 7
answer: the Tea Party

Rep. Michele Bachmann says she formed this caucus to get Congress back to obeying the Constitution.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the opal

Some have thought his October birthstone bad luck, perhaps because it looks like cats' creepy eyes.