####
tournament: #6526
round: Show #6526 - Monday, January 21, 2013
year: 2013
date: 2013-01-21
####

num: 1
category: Social
difficulty: 200
seen: 5
answer: Prozac

Used to combat OCD as well as depression, it preceded "nation" in the title of a bestselling memoir.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a tiara

None dare accuse me of wearing one of.

----
num: 3
category: Art
difficulty: 200
seen: 5
answer: Australia

Fully black swans are native only to this country, & the Sydney Swans sports team is only found there, too.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a trunk

It's a part of an elephant & a part of a tree.

----
num: 5
category: Social
difficulty: 400
seen: 5
answer: Xanax

2 Xs mark the spot in the trade name of this anti-anxiety drug brought to market in 1981.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Three Mile Island

eastern U.S. location was much in the news in March of 1979.

----
num: 7
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: Zeus

In Greek myth the beautiful Leda is ravished by this god in the form of a swan.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a desk

4-letter word for a newspaper department, such as the "city" or "foreign" one.

----
num: 9
category: Social
difficulty: 600
seen: 4
answer: morphine

This extremely addictive pain-relieving drug was isolated from opium around 1804.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Thailand

monarchy of Asia was never colonized by Europeans.

----
num: 11
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: a chair

When you preside over a meeting, you "take" this; when sentenced to death, sometimes you "got" this.

----
num: 12
category: Social
difficulty: 800
seen: 5
answer: Lipitor

Ask your doctor if this cholesterol-lowering drug aka atorvastatin is right for you; do not use it if you have liver disease.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a tapir

a swine-like mammal of Asia.

----
num: 14
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a pen

A male swan is called a cob & a female swan is called this, where you might keep one on a farm.

----
num: 15
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: mirrors

Someone trying artful deception is said to be using "smoke &" these.

----
num: 16
category: Social
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Zoloft

This end-of-the-alphabet antidepressant from Pfizer is also called sertraline.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a turnbuckle

Boxing or wrestling ring fixture seen.

----
num: 18
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a mute swan

Despite its name, this least vocal swan species can make soft grunting sounds.

----
num: 19
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: cabinet

Francis Blair, editor of the Washington globe, was part of Andrew Jackson's "kitchen" one.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Danny Elfman

This composer of the "Simpsons" theme won an Emmy in 2005 for his theme to "Desperate Housewives".

----
num: 21
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a hat

The shapka, this fur item worn by the cossacks, sometimes could be 2 feet tall.

----
num: 22
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Brazil & the United States

The 2 in the top 10 found in the Americas.

----
num: 23
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: an anvil

An iron block on which metals are hammered into shapes; it also hammers roadrunner-chasing coyotes.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: tabbouleh

This Middle Eastern salad is made of bulgur wheat, tomatoes, parsley, olive oil & lemon juice.

----
num: 25
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Siberia

In the 16th century the cossacks defeated the Tatars & gained control of this vast eastern region for Russia.

----
num: 26
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Pakistan & Bangladesh

India ranks No. 2 & these 2 countries that straddle it come in at 6 & 8.

----
num: 27
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: an annex

With the stress on the first syllable, a building add-on; on the second, to incorporate another country's territory.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 800
seen: 5
answer: vichyssoise

This rich & creamy potato & leek soup is served cold & garnished with chives.

----
num: 29
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Yeltsin

In 1995 this Russian president announced he was restoring Cossack units to the Russian army.

----
num: 30
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Germany

A population of 81 million makes this nation No. 16, & No. 1 in western Europe.

----
num: 31
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: an anthology

A collection of writings by various authors, often from a specific period.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Dungeness

This type of crab, the pride of the Pacific coast, is named for a place in Washington State.

----
num: 33
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: drunkeness

Tolstoy wrote that for cossacks being in this state is "a rite, the non-fulfillment of which would be ...apostasy".

----
num: 34
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: the anchor leg

The runner who goes last for a team in a relay race.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: arugula

The Brits call this pungent salad green "rocket".

----
num: 36
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the Ukraine

The city of Kharkiv, founded by cossacks to protect Russia's borders, is now in this former SSR.

----
num: 37
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Egypt

No. 15, the largest Arab country by population is this North African country with 84 million.

----
num: 38
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: anaphylactic

A sometimes fatal allergic reaction to bee venom is this type of "shock".

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: pancetta

Prosciutto is Italian ham; this is Italian bacon from the pork belly.