####
tournament: #6513
round: Show #6513 - Wednesday, January 2, 2013
year: 2013
date: 2013-01-02
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Calvin Coolidge

News flash! This less-than-yappy pappy is sixth veep to be nation's top dog after chief takes deep sleep!.

----
num: 2
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Rome

The Basilica of San Giovanni in Laterano.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Bigfoot

You'd think this creature said to be 7 to 10 feet tall & 600 to 1,000 lbs. would be pretty easy to find, but no.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: the Lions

Leo Clubs for the youth are extensions of this, the world's largest service club organization.

----
num: 5
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Sacco & Vanzetti

Aug. 3, 1927! Bay State gov says no to anarchy! Denies clemency to these 2 Italians! It's the chair for the pair!.

----
num: 6
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Helsinki

In this Finnish city, the Lutheran Cathedral, also known as Tuomiokirkko.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: foot-and-mouth

It's an acute contagious febrile disease of cattle.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Rotary International

Originally this club's emblem was a wagon wheel; now it's a gearwheel with 24 cogs & 6 spokes.

----
num: 9
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Jack Dempsey

1927! Gene Tunney takes a long count in the squared circle but rises to defeat this "Manassa Mauler"! Howzabout that!.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a tenderfoot

A "delicate" newcomer or novice.

----
num: 11
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: the Knights of Columbus

Father Michael McGivney founded this fraternal society for Catholic laymen in 1882.

----
num: 12
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Ottoman Empire

1922: It's the end of an empire! This empire, in fact! After 600 years, it's goodbye, this, hello, Turkish Republic!.

----
num: 13
category: History
difficulty: 800
seen: 5
answer: Bras√≠lia

Designed by Oscar Niemeyer, the Cathedral of this South American capital seen.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a flatfoot

It's been slang for a sailor as well as a policeman.

----
num: 15
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: B\'nai B\'rith

In 1843 Isaac Dittenhoefer became the first pres. of this Jewish club whose name means "children of the covenant".

----
num: 16
category: History
difficulty: 1000
seen: 5
answer: (Richard) Byrd

Nov. 28, 1929! This man & his chief pilot Bernt Balchen fly to South Pole! Yowza! You'll be an admirable admiral, sir!.

----
num: 17
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Budapest

Matthias Church, or Matyas Templom, where Franz Joseph was crowned in 1867.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: a foothold

You're said to "gain" this when you establish a firm basis for further progress.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: peep

To steal a quick glance or look through a small hole.

----
num: 20
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Aaron

"Founder and head of the Israelite priesthood, who, with his brother Moses, led the Israelites out of Egypt".

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Lord Byron

In an 1819 letter Keats wrote that this lord & poet "cuts a figure, but he is not figurative".

----
num: 22
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 14
answer: souvlaki

The name of this dish of marinated lamb, skewered & grilled, comes from the Greek for "skewer" & also starts with "s".

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: May

According to a song from "Camelot", it's a "lusty" month "when ev'ryone goes blissfully astray".

----
num: 24
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a pulley

This machine that cuts down on your heave & increases your ho is part of a block & tackle arrangement.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a level

This tool used to establish a horizontal plane has a glass tube containing alcohol & an air bubble.

----
num: 26
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Arafat

"Chairman (1969-2004) of the Palestine Liberation Organization".

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a day long

Keats rhymed, "life is but" this long; "a fragile dew-drop on its perilous way" (especially for poor John).

----
num: 28
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 13
answer: feta

Because it's cured & stored in brine, this crumbly white cheese made from sheep's milk is often referred to as pickled cheese.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: razzle dazzle

In a song from "Chicago", we're told to "give 'em the old" this title, "give 'em an act with lots of flash in it".

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a dud

A failure, specifically a bomb that doesn't go off.

----
num: 31
category: History
difficulty: 1200
seen: 5
answer: (Neil) Armstrong

"Died August 25, 2012...resigned from NASA in 1971...awarded the Presidential Medal of Freedom in 1969".

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: autumn/fall

Keats called it the "season of mists and mellow fruitfulness, close bosom-friend of the maturing sun".

----
num: 33
category: Mythology
difficulty: 1200
seen: 13
answer: ouzo

This clear Greek liqueur is quite potent, so it's usually mixed with water, which turns it white & cloudy.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: comedy

"Nothing portentous or polite, tragedy tomorrow", this "tonight".

----
num: 35
category: Science
difficulty: 1600
seen: 6
answer: a screw

A Mason jar lid & a spiral staircase are examples of this kind of simple machine.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: reviver

One who brings another back to life; it follows "corpse" in the name of a cocktail.

----
num: 37
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Archimedes

"The most famous mathematician and inventor of Ancient Greece".

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: "My Funny Valentine"

Song that says, "you make me smile with my heart; your looks are laughable, unphotographable".

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a put-up

A deceitful, planned operation is this 5-letter type of "job".

----
num: 40
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Ralph Abernathy

"Pastor and civil rights leader who was Martin Luther King's chief aide and closest associate".

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Amy

"Once in love with" this girl, "always in love with" this girl.