####
tournament: #6546
round: Show #6546 - Monday, February 18, 2013
year: 2013
date: 2013-02-18
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Chinese checkers

In this game played with marbles, the board is a 6-pointed star.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: letters

By definition, an epistolary novel uses these to tell the story.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a blimp

A small airship, colonel.

----
num: 4
category: Science
difficulty: 200
seen: 8
answer: a periodic table

The smallest one of these tables was etched on a hair that belonged to a chemistry professor.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Guinness

Last name of Arthur, who managed to get a 9,000-year lease on a brewery at St. James' gate, Dublin.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Russian roulette

In the movie "The Deer Hunter", the Vietcong force 3 American POWs to play this high-risk game.

----
num: 7
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Whitney Houston

The most searched musician after Justin Bieber was this late "How Will I Know" singer.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: impartial

Showing lack of favoritism.

----
num: 9
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: Alaska

Ironically, the FBI's smallest field office, located in this state, covers the most territory of any office in the bureau.

----
num: 10
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Sir Francis) Drake

After he managed to circumnavigate the globe, he was personally knighted by Queen Elizabeth I.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a Swiss Army knife

The original one of these had a blade, a reamer, a screwdriver & a can opener.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: dystopian

A word meaning "ideal" derived from a 1516 work gets a new first syllable & becomes this adjective for an awful setting.

----
num: 13
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: the YMCA

Get on the dance floor & spell out for us this most searched charitable organization.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: imperialism

The practice of one nation forcibly extending its territory into another.

----
num: 15
category: Science
difficulty: 600
seen: 6
answer: itsy bitsy teenie weenie

In a novelty song, these 4 words precede "yellow polka dot bikini".

----
num: 16
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Connie Mack

He managed to manage the Philadelphia A's from 1901 until 1950, when he was 87.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: German chocolate cake

Despite its name, the heritage of this cake with coconut in its frosting isn't Bavarian.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: steampunk

9-letter subgenre of sci-fi whose name includes a 19th century form of mechanical power.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: crimp

To pinch pie crust or put waves in hair.

----
num: 20
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: Nauru

Smallest republic: this island "N"ation that's a whopping 8.2 square miles in the Pacific Ocean.

----
num: 21
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Tenzing Norgay

Sir Edmund Hillary first managed to set foot on the summit of Mount Everest with this Sherpa guide.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Turkish delight

The white witch gives Edmund this sweet, the title of chapter 4 of "The Lion, the Witch and the Wardrobe".

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Snooki

Among the top 5 celebrity events was the birth of Lorenzo Lavalle, her son.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: a wimple

It's what the young medieval woman seen.

----
num: 25
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: the Red Cross

Rejected for military service, Ernest Hemingway managed to get into WWI by driving an ambulance for this group.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Tim Tebow

In "Through My Eyes", this quarterback talks about his life, faith & family values.

----
num: 27
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: a bartender

Sam Malone, Nick Miller.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the trapeze

In 1859 Jules leotard became the first daring young man to perform on this apparatus.

----
num: 29
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Great Wall of China

Winding around 5,500 miles across deserts, mountains & plateaus, it was mostly built during the Ming dynasty.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: geometry

The name of this branch of math comes from words meaning "earth" & "measure".

----
num: 31
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a sheriff

Lucius Emerson wore a.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: (Jon) Krakauer

This mountain climber & journalist's bestsellers include "Into the Wild" & "Into Thin Air".

----
num: 33
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: an attorney

Ally McBeal, Denny Crane.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a circus ring

In the 1700s Philip Astley standardized its diameter at 42 feet as the ideal size for a galloping horse.

----
num: 35
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the pyramids

Even from space,.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a rebus

Five-letter word for the puzzle seen.

----
num: 37
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: segregation

In 1969 black's opinion (Justice Hugo Black) was that this school practice should not "be tolerated another minute".

----
num: 38
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: football coach

Hayden Fox, Eric Taylor.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a human cannonball

David Smith sr. once flew over 2 Ferris wheels, 201 feet up, as part of this act.

----
num: 40
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: the Sydney Opera House

Jorn Utzon called this Australian landmark that he designed "a beautiful white shimmering thing".

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: misogyny

Switch genders & misandry becomes this.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Laura Hillenbrand

Her "Unbroken" was hailed by Time magazine as the best nonfiction book of 2010.

----
num: 43
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: a cop (police officer)

Frank "Ponch " Poncherello, Danny Reagan.

----
num: 44
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a geek

This type of performer is a circus "wild man" with a gruesome act.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Carthage & cartilage

Just a few words apart: one is a city founded by the Phoenicians, the other a type of connective tissue.

----
num: 46
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Housing & Urban Development

This new cabinet department was headed by the first African-American cabinet member, Robert Weaver.

----
num: 47
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: an architect

Ted Mosby, Mike Brady.

----
num: 48
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: PETA

You'll enjoy the show less but learn more if you visit this organization's "How do circuses train animals?" FAQ.

----
num: 49
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Schoenbrunn Palace

This Viennese palace where Mozart played when he was 6 is home to an annual Mozart festival.

----
num: 50
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a posy

It's a 4-letter word for a small bouquet of flowers.