####
tournament: #6587
round: Show #6587 - Tuesday, April 16, 2013
year: 2013
date: 2013-04-16
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 6
answer: Plymouth

In 1620 pilgrims established this colony, the first permanent English settlement in New England.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a fiddle

Proverbially, if you're in perfect health, you're "fit as" one of these.

----
num: 3
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: swimming

In 1896, for the longest Olympic event in this sport the athletes were taken 1,200 meters out to sea by boat & left there.

----
num: 4
category: Science
difficulty: 200
seen: 7
answer: a donut

A cruller or old-fashioned.

----
num: 5
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: a hula

Lei day dance (4).

----
num: 6
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Switzerland

Italy, France, Germany, Austria, Liechtenstein.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Hamilton

At least 50 of the 85 letters making up the "Federalist Papers" were written by this future treasury secretary.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a flute

It's the instrumental name of the wine glasses seen.

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: the Preakness

On May 27, 1873 Survivor won the first running of this Triple Crown race in Baltimore by 10 lengths.

----
num: 10
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: a dim sum

2-word Chinese term for small, often steamed dishes served as light meals or appetizers.

----
num: 11
category: Art
difficulty: 400
seen: 5
answer: a luau

Outdoor bash (4).

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: a surplus

For fiscal 2000, the U.S. had a $236 billion one of these, our largest ever.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a Tom Tom

Sawyer Sawyer, Thumb Thumb or Brokaw Brokaw.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: football

In the 1890s strategy in this sport included kicking opponents, & the flying wedge was a popular offensive play.

----
num: 15
category: Science
difficulty: 600
seen: 7
answer: a devil\'s food cake

Demonic term for a dark, dense baked chocolate item.

----
num: 16
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: a puka

Necklace shell (4).

----
num: 17
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Paraguay

Brazil, Argentina, Bolivia.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a triangle

Don't be obtuse! okay, be obtuse if you're one of these figures, or even isosceles if you'd like.

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 6
answer: the U.S. Open

What's now this tennis tournament began as an event hosted by a Newport, Rhode Island casino in 1881.

----
num: 20
category: Science
difficulty: 800
seen: 7
answer: a digestive

These British biscuits got their name because the baking soda in them was thought to help the body process food.

----
num: 21
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Diamond Head

Honolulu's gem of a landmark (7, 4).

----
num: 22
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Rwanda

Congo, Uganda, Tanzania, Burundi.

----
num: 23
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: (Samuel) Mudd

"His name is" this & in 1869 this Doctor who had set John Wilkes Booth's leg was pardoned & freed from prison.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Viola

In "Twelfth Night", she's Sebastian's twin.

----
num: 25
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: a curve ball

Candy Cummings is credited with introducing this pitch in the 1860s; some thought it was an optical illusion.

----
num: 26
category: Science
difficulty: 1000
seen: 6
answer: double cream

2-word term for any cow's milk cheese enriched to contain at least 60% butterfat.

----
num: 27
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a wahine

A young woman (6).

----
num: 28
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Luxembourg

France, Germany, Belgium.

----
num: 29
category: Art
difficulty: 400
seen: 3
answer: (Joan) Cusack

John's big sister, she recently played William H. Macy's love interest on "Shameless".

----
num: 30
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: a man cave

Usually a den with a TV & not a hollow in the earth, it's a place where a guy can get away from it all.

----
num: 31
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: slaves

Babylonian society had 3 classes: free citizens, partially free dependents & these people who could buy their freedom.

----
num: 32
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Joan Crawford

was once dubbed "Queen of the Movies".

----
num: 33
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a dislocation

Reduction is the medical name for "popping it back in", which tough guys try to do with this displacement of a joint.

----
num: 34
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a marble cake

A mix of batters gives.

----
num: 35
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Alexander the Great

This Macedonian wanted to combine Asia & Europe into one country & make Babylon its capital; he died in the city in 323 B.C.

----
num: 36
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a fork

As John McCain lagged in fund-raising in 2007, an ex-supporter said in a Texas paper, "stick" this "in him, he's done".

----
num: 37
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: (Joan) Baez

This folk singer who once dated Steve Jobs sang "Swing Low, Sweet Chariot" at his memorial.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: (Stephen) Covey

This author who died in 2012 sold over 20 million copies of his "7 Habits" books, not to mention "The 8th Habit".

----
num: 39
category: Science
difficulty: 1200
seen: 6
answer: your brain

Carrie on "homeland" had ECT, electroconvulsive therapy, on this organ.

----
num: 40
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Hammurabi

26 of his laws concerned regulations for professional men such as physicians & boatbuilders.

----
num: 41
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: 110%

Seems impossible, but Victoria Beckham says, "I give" this percent & "I expect that from the people that work with me".

----
num: 42
category: Art
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Joan Allen

films include "Bonneville", "Pleasantville", and "The Upside of Anger".

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Oppenheimer

"American Prometheus" was subtitled "The Triumph and Tragedy of" this father of the atomic bomb.

----
num: 44
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: collagen

You can plump up those wrinkles by injecting zyderm, a cow type of this protein.

----
num: 45
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a Mandarin collar

It's the feature of the garment seen.

----
num: 46
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: spend time with her grandchildren/family

Resigning in 2001, Canadian senator Therese Lavoie-Roux, like many politicians, said she wanted to do this "time"ly thing.

----
num: 47
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Joan Sutherland

"A Prima Donna's Progress" is the autobiography of this Aussie dame.

----
num: 48
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the Pacific Crest Trail

Cheryl Strayed's "Wild" takes her "From Lost to Found" on this West Coast pathway, the PCT.

----
num: 49
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: face transplant

"Daddy, you're so handsome", said the 3-year-old daughter of the man who got the USA's 1st full one of these surgeries.

----
num: 50
category: Art
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a marquise cut

A diamond shaped in this style is an oval, usually with 58 facets.

----
num: 51
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: the Ishtar Gate

Processional Way, Babylon's main street, ran through this gate on the north known for its blue glazed brick.

----
num: 52
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: fruit

One of Forbes' "89 business cliches that will get any MBA promoted" is "low-hanging" this.