####
tournament: #6597
round: Show #6597 - Tuesday, April 30, 2013
year: 2013
date: 2013-04-30
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a curry hurry

A big rush for a hot, spicy dish of India.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Twitter

In her first post here in 2009, Oprah said, "Thank you for a warm welcome. Feeling really 21st century".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a hatchet

You can "bury" this small, short-handled axe to symbolize peace, or "take up" one to resume hostilities.

----
num: 4
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: Eddie Murphy

After 2 weeks of unofficial wedded bliss, this "Beverly Hills Cop" & Tracey Edmonds arrested their.

----
num: 5
category: Science
difficulty: 200
seen: 9
answer: Drift

In 1912 Alfred Wegener got it right when he proposed what's now called the Theory of Continental this.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: a prune tune

Song for a dried plum.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: an optometrist

While not an M.D. this professional is trained to give eye exams & prescribe glasses.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the French Foreign Legion

Dress uniforms of engineers in this French army branch include a leather apron & an axe; wanna run off & join?.

----
num: 9
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Kim Kardashian

About 1,728 hours after the 2011 wedding, Kris Humphries decided not to "Keep Up" with this reality star.

----
num: 10
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: Pythagoras

His theorem says the square of the hypotenuse of a right triangle equals the sum of the squares of the other 2 sides.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a quiche niche

An ornamental recess in a wall for a savory egg dish, perhaps the Lorraine kind.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a trendsetter

I like to think of myself as this, someone who popularizes a new style or fashion.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: a pick

An ice climber may carry an axe whose head consists of a broad adze & this pointy part often found before "axe".

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Pamela Anderson

His name is Kiiiiiid ...Kid Rock! & his sub-1-year marriage to this "Baywatch" star could not be saved.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a flustered custard

A nervous, agitated dessert like flan.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: trotters

Harness racing involves two kinds of horses - pacers and these, which are seen.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: flint

In the Stone Age, this stone was the main one flaked to produce arrowheads & axes; it can also be used to strike fire.

----
num: 18
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Dennis Rodman

Known to wear a wedding dress of his own, this ex-NBA rebounding machine took a brief plunge with Carmen Electra.

----
num: 19
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: Steve Wozniak

Steve Jobs saying to this other Steve that the 2 go into the computer business together? Good idea.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a havarti party

A birthday celebration for a mild Danish cheese.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: butterscotch

The "Joy of Cooking" recipe for this flavor pudding includes dark brown sugar & heavy cream but not liquor.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: Sir Walter Raleigh

Before the axe fell in 1618, this Brit said, "So the heart be right, it is no matter which way the head lies".

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 6
answer: Ren√©e Zellweger

In 2005 Kenny Chesney & this Oscar-winning actress had a May-December romance--literally.

----
num: 24
category: Science
difficulty: 1000
seen: 6
answer: Galileo

This 17th century Italian stated that pendulums of equal length swing at the same rate whether their arcs are large or small.

----
num: 25
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: Ontario

The Stratford Gazette &.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Boston

"Eden on the Charles" shows how the 19th century growth of this city influences us today.

----
num: 27
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: Cambridge

This British university's colleges include Magdalene, King's & its most recent addition, Homerton.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: a duel

Webster's, 1828:.

----
num: 29
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: Alberta

The Banff Crag & Canyon &.

----
num: 30
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Roman Empire

It took Edward Gibbon 1.5 million words over 6 volumes to pen the "History of the Decline and Fall of" this.

----
num: 31
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Arizona State

The Gammage Performing Arts Center at this school's main campus in Tempe was designed by Frank Lloyd Wright.

----
num: 32
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 8
answer: Manitoba

The Winnipeg Sun.

----
num: 33
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Stockholm

The Karolinska Institute just outside this capital awards the Nobel Prize in Physiology or Medicine.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: a bulldog

Johnson's, 1755:.

----
num: 35
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 8
answer: British Columbia

The Victoria News.

----
num: 36
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: (Bob) Woodward

This Watergate reporter examined how our leaders dealt with the recent economic woes in "The Price of Politics".

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a balance

Cawdrey's, 1604:.

----
num: 38
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Abbottabad

"The ten-year search for Bin Laden from 9/11 to" this Pakistani city is detailed in "Manhunt".

----
num: 39
category: History
difficulty: 2000
seen: 7
answer: Beirut, Lebanon

On Nov. 18, 1920 Syrian Protestant College became the American University of this capital--be careful here.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: online

American Heritage, 1985:.