####
tournament: #6542
round: Show #6542 - Tuesday, February 12, 2013
year: 2013
date: 2013-02-12
####

num: 1
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: the limbo

How low can you go in this party dance?  One girl passed under a bar set just 8 1/2 inches off the floor.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a spin-off

It's a new TV series derived from an existing one, like "Teen Mom" from "16 and Pregnant".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a dragon

The golden apples of the Hesperides were guarded by Ladon, one of these mythic creatures.

----
num: 4
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Montana

Want variety?  Over two days in 1916 the temperature in.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: offline

When you aren't connected to the Internet, you still may be able to work this way.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Metropolitan Museum of Art

The Cloisters & the Costume Institute are both part of this vast New York City museum.

----
num: 7
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Mentos

2,865 fountains were created when participants dropped this brand of candy into bottles of soda.

----
num: 8
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Chile

Raindrops won't be fallin' on your head in.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a cook-off

The International Chili Society sanctions this type of competition worldwide.

----
num: 10
category: Social
difficulty: 600
seen: 5
answer: Economics

For his work on monetary theory, Milton Friedman won the 1976 Nobel Prize for this.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: a Rubik\'s Cube

In 2011 a robot solved this toy in a record 5.27 seconds.

----
num: 12
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: New Hampshire

On April 12, 1934.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a knockoff

Beware of this unlicensed copy of a more expensive item like a name brand purse or watch.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a recruiter

goarmy.com has a section called "locate" this person whose job is to help you join up.

----
num: 15
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: a python

In 2011 the world's longest living snake was a 25-foot, 2-inch reticulated one of these.

----
num: 16
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Colombia

Better bring an umbrella to Lloro, near.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: offspring

It's a 9-letter word for one's children.

----
num: 18
category: Social
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Atomic Energy

The IAEA, the International this Agency, shared the 2005 Peace Prize for its efforts to make nuclear power safe.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: collarbone

Clavicle is another name for this bone.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 400
fixed: -1
seen: 4
answer: Poe

In an 1845 poem he quoted the raven as saying "Nevermore".

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a mistrial

Put 3 letters before "trial" to get this, a trial ended by the judge with no verdict.

----
num: 22
category: History
difficulty: 800
fixed: -1
seen: 4
answer: Napoleon

On Feb. 26, 1815, he escaped from the island of Elba & headed back to France.

----
num: 23
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: Halley\'s Comet

It passed by Earth in 1986 & is not expected to return until 2061--hope you kids enjoy that.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: ransom

In an O. Henry story, a boy kidnapped for this payment is so much trouble that in the end the kidnappers pay to return him.

----
num: 25
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: a red giant

Arcturus, one of the brightest stars in the night sky, is classified as one of these, larger & brighter than the sun.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: turn me over

While being grilled to death, St. Lawrence said, "please" do this; "I'm done on one side".

----
num: 27
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Salt Lake City

The winter Olympic games were hosted by this U.S. city in February 2002.

----
num: 28
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: the Kuiper Belt

Pluto is one of the larger KBOs, objects found within this belt.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: sinners

In July 1741 Jonathan Edwards delivered the fiery sermon these people "in the Hands of an Angry God".

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a lateral

In college football, "The Play" is the one on which Cal beat Stanford with 5 of these sideways passes.

----
num: 31
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Buena Vista

On Feb. 23, 1847 Zachary Taylor had a "good view" of the fighting as his U.S. troops won this key battle in the Mexican War.

----
num: 32
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Eris

In 2006 the large dwarf planet known as UB313 was renamed this, affer the Greek goddess of discord.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Willa Cather

She wrote a couple of famous "teen" novels, "O Pioneers!" from 1913 & "My Antonia" from 1918.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: fizzle (out)

This hissing sound can also mean to end feebly after a promising start.