####
tournament: #6128
round: Show #6128 - Wednesday, April 13, 2011
year: 2011
date: 2011-04-13
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 6
answer: the Christmas tree

Since 1974 mulch from this annual Rockefeller Center sight has gone to Boy Scouts to use as ground cover in camps.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 7
answer: Ren√©e Zellweger

Emil & Kjellfrid were the parents of this actress who had us at "Hello".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Tom

Gin, lemon juice, sugar & soda water:.

----
num: 4
category: Mythology
difficulty: 200
seen: 12
answer: a cobra

The ringhals of southern Africa is also known as the spitting this.

----
num: 5
category: Geography
difficulty: 200
seen: 9
answer: down

It covers a baby bird, or it's in your quilt.

----
num: 6
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a bottle bill

Oregon's 1972 first-in-the-nation recycling act for containers is commonly known as this alliterative "bill".

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Jack

Apple brandy, pineapple juice & bitters:.

----
num: 8
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 13
answer: the carpet python

Because its markings resemble the patterns on an oriental rug, an Australian python species is called this.

----
num: 9
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: an aircraft carrier

On March 15, 2006 the George H.W. Bush was launched as the 10th & final ship in the Nimitz class of these.

----
num: 10
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: pass

A gap through a mountain range, e.g. Donner.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Jane Krakowski

This "30 Rock" actress changed her own name--it used to have a "J" before the second "K".

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Rickey

Gin, lime & club soda:.

----
num: 13
category: Mythology
difficulty: 600
seen: 12
answer: a copperhead

A penny for your thoughts on this venomous snake aka the highland moccasin.

----
num: 14
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: a block

The distance along a city street from where one road crosses it to the next road.

----
num: 15
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: lead

The U.S. Army experimented with green bullets, thought to be more Earth-friendly without this metal.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Milla Jovovich

This singer/model "Fifth Element" star wants you to know her last name begins with a "yo" sound.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Alexander

Brandy, heavy cream & brown creme de cacao:.

----
num: 18
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 12
answer: a coral snake

The harlequin snake is an eastern species of this colorful but deadly biter that sounds like a real undersea serpent.

----
num: 19
category: History
difficulty: 800
seen: 5
answer: the 

Launched in 1938, it became a WWII troopship & then entered regular transatlantic service for Cunard in 1946.

----
num: 20
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: tackle

6-letter word for fishing equipment.

----
num: 21
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Gabourey Sidibe

This actress whose dad is from Senegal followed up "Precious" with a role as a student on "The Big C".

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
fixed: -1
seen: 4
answer: Maria

Tequila, tomato juice, lemon juice, Tabasco, Worcestershire sauce:.

----
num: 23
category: Mythology
difficulty: 1000
seen: 11
answer: a cottonmouth

A white lining exposed by an angry Agkistrodon piscivorus gets it this name.

----
num: 24
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Thor Heyerdahl

This guy with the name of a Norse god first took his raft Kon-Tiki for a spin in 1947.

----
num: 25
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: interference

Electrical activity impeding communication.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: Philadelphia

OMG!  So tired of bro James b-ting me up! I'm 17 & running away 2 live in this city!  Market St is gr8!.

----
num: 27
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: a drive-thru

Popular vending spot seen.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: Asimov

This American sci fi author started looking into the future in Petrovichi, Russia on Jan. 2, 1920.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: red alert

2-word term for the highest emergency state of readiness.

----
num: 30
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: dowsing

During times of drought.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Hemingway

This son also rose on July 21, 1899 in Oak Park, Illinois.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: the pink

You're "in" this if you're in good health.

----
num: 33
category: History
difficulty: 1200
seen: 5
answer: a lightning rod

This 2-wd invention of mine saved my house during bad storm! oz./prev. = lb./cure!.

----
num: 34
category: Science
difficulty: 1200
seen: 6
answer: a Dutch door

This design feature seen.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: (John) Bunyan

Born in Bedfordshire, England in 1628, he was making "Progress" from the start.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 5
answer: to brown bag

To do this is to bring your own lunch to work from home, not necessarily in a paper sack.

----
num: 37
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: (Treaty of) Paris

1783: War over!  Didnt get Canada 2day when I signed Treaty of this but USA h2s!.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: O. Henry

We'll give you a chocolate bar if you'll name this short story writer born Sept. 11, 1862 in North Carolina.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: the silver lining

"Metallic" term for what you see when you see the bright side of a bad situation.

----
num: 40
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Dogood

1722: wrote 14 essays as "Silence" this: gr8 2 make fun of kids @ Harvard! LOL!.

----
num: 41
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: a diode

type of semi-conducting rectifier allows flow in one direction only.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Thomas Wolfe

He was born at home Oct. 3, 1900 in Asheville, N.C. & later found out you can't go home again.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: gray matter

This slang term for the intellect is also the name of colorful nerve tissue in the brain.