####
tournament: #6190
round: Show #6190 - Friday, July 8, 2011
year: 2011
date: 2011-07-08
####

num: 1
category: Geography
difficulty: 200
seen: 9
answer: apples

Washington grows more of these than any other state; about a third of them are Red Delicious.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: Teachers

Get live online assistance with your homework at this site run by PATH, which stands for "Pupils Ask," these people "Help".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a jungle gym

I'm taking 5 on this alliterative playground piece that sounds like you should be climbing it in the Congo.

----
num: 4
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Seattle

This biggest Washington city is pretty wet with Elliott Bay to the west, Lake Washington to the East.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: "The Princess and the Pea"

Hans Christian Andersen story in which you'll read, "Heaven knows what was in that bed... I am black and blue!".

----
num: 6
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: a sticker

On the Colorado-based website this giant.com, you can get a bumper one for the car, like "it's all good".

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a time-out

In the NBA these recesses can be regular or 20-second.

----
num: 8
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: the Huskies

An Alaskan Malamute named Dubs is the mascot of this University of Washington football team.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a teeter-totter

Run, don't walk to this up & down recess plaything also called a seesaw.

----
num: 10
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: Oregon

Until 1853 Washington was part of this territory bearing the name of the next state south.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: endangered species

kidsplanet.org has fact sheets about at-risk animals, like the mountain gorilla, classed as this 2-word term.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: an intermission

Many plays have this delay built into the middle so people can stretch their legs.

----
num: 13
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 7
answer: a pass

The Cascade Mountains divide Washington east from west; North Cascades is one of these ways through them.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Meg

In "Little Women" she tells sisters Jo, Amy & Beth, "It's so dreadful to be poor".

----
num: 15
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: origami

Kids Web Japan has a page on this art that shows you how to fold a piece of paper into the shape of a dog or a piano.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a holiday

This 7-letter word for a day off from school or work originally referred to a religious observance.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a sock

Like every wash day, there was 1 Hanes ankle this left without a partner.

----
num: 18
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: an exclamation point

The artist known as Pink now spells her professional name using one of these for the "i".

----
num: 19
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: asteroid

Flora, one of these "roid"s discovered in 1847, orbits the sun at an average distance of about 200 million miles.

----
num: 20
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: 2008

The most recent leap year.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: fib

Tell a little lie.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a $5 bill

After you left this bill in a pocket, Abe Lincoln looks like he's crying; I hope it's still "legal tender".

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Hearts

Christina Perri went from waitress to toast of the town after her ballad "Jar of" these was used on TV.

----
num: 24
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: the International Space Station

This multinational orbital project abbreviated I.S.S. houses numerous research modules.

----
num: 25
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Sonic

Tails is a big-eyed friend of this ever-popular hedgehog.

----
num: 26
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: 1620

The Pilgrims first come ashore in Massachusetts.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 800
seen: 5
answer: jot

Write something down quickly, like an address.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: the oil

That stain on your jeans from helping Dad change the car's 10W-30 this-- it didn't come out.

----
num: 29
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Selena Gomez

This "Wizards of Waverly Place" star has a band called The Scene that released "A Year Without Rain" in 2010.

----
num: 30
category: Science
difficulty: 1200
seen: 6
answer: a blue moon

Colorful term for a second full moon in one month; something rare might happen "once in" it.

----
num: 31
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: the World Cup

Zakumi, a leopard holding a soccer ball, was the mascot of this 2010 major global sporting event.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: ace

A playing card, it can also mean to easily pass a test.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: sequins

Sorry, a couple of these, also called spangles, fell off your shirt even though I washed it inside-out.

----
num: 34
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: Leighton Meester

This "Gossip" gal made the Billboard charts by pairing with Garrett Hedlund on "Give In To Me".

----
num: 35
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 7
answer: a Pillow Pet

A San Diego mom invented these folding plush animals that you can also lay your head on to sleep.

----
num: 36
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: 1969

The first astronauts walk on the moon.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: fax

Transmit a copy of a document over a telephone line.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Quiksilver

Ahhh!  Nice warm shorts from this surf & skate fashion company that sounds like a synonym for the metal mercury.

----
num: 39
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Nicki Minaj

"Moment 4 Life" was a hit for this Lil Wayne protege who was discovered via her MySpace page.

----
num: 40
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: European

The ESA, established in 1975, stands for this Space Agency; its 18 members include France & Germany.

----
num: 41
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: 1959

Hawaii becomes our 50th state.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: box

To engage in pugilism, or a cardboard container.