####
tournament: #6156
round: Show #6156 - Monday, May 23, 2011
year: 2011
date: 2011-05-23
####

num: 1
category: Geography
difficulty: 200
seen: 8
answer: Chattanooga

The name of this Tennessee city is from the Creek, meaning "rock rising to a point", not "choo choo".

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Queen

"Bicycle Race" & "Another One Bites The Dust".

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
fixed: -1
seen: 4
answer: Reese\'s

A classic commercial for this sweet had one person say, "you got your chocolate in my peanut butter!".

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a thimble

You wear one of these to protect your fingers when sewing.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: P-H-A-R-A-O-H

was big in Egypt.

----
num: 6
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: Costa Rica

Do you know the way to San Jose, the capital of this central American nation?.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Guns N\' Roses

"Paradise City" & "November Rain".

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Kit Kat

This candy bar, crispy wafers in chocolate, says it's for "break time, anytime".

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a tophat

The one Lincoln wore to Ford's Theatre is in the Smithsonian.

----
num: 10
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: Canterbury

The cathedral in this English city is seen.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Earth, Wind & Fire

"September" & "Shining Star".

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Kisses

Hugs are a version of this bite-sized Hershey candy, with milk chocolate hugged by sweet white cream.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: the shoe

Awaiting the inevitable is like "waiting for the other" this "to drop".

----
num: 14
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: C-Y-P-H-E-R

In England it's.

----
num: 15
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: Cyprus

Rich deposits of copper have been found on this Mediterranean island whose name means "copper".

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Blink-182

"What's My Age Again?" & "All The Small Things".

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Starburst

These chewy candies were launched in the U.K. under the name "opal fruits".

----
num: 18
category: History
difficulty: 800
seen: 3
answer: R-E-Q-U-I-E-M

got mass appeal.

----
num: 19
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 7
answer: Crimea (Crimean Peninsula)

It's linked to the European mainland by the Perekop Isthmus.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: the Foo Fighters

"Everlong" & "Learn To Fly".

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Zagnut

One of "Z" best candy bars is this one, crunchy peanut butter & toasted coconut, created way back in 1930.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a racecar

On May 30, 2010 Dario Franchitti claimed a big victory in one.

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Dan Aykroyd

The distinctive-looking Beldar Conehead.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: the living

Waxing pragmatic, Mother Jones said, "Pray for the dead & fight... for the" this.

----
num: 25
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: black

The 8-ball in pool is primarily this color.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Sweden

Gustav V's 1914 borggardstalet, or "courtyard speech", prompted the resignation of this country's government.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a bath

In Britain it's a swimming pool; in the U.S. it's something you take in a tub.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: A.A. Milne

changed a bit in illustrations and movies, but the library has this author's sons original animals, including a.

----
num: 29
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Chris Farley

Motivational speaker Matt Foley.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a hellraiser

Mother Jones said of herself, "I'm not a humanitarian, I'm a" this "raiser".

----
num: 31
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Hanukkah

The 8-day festival of this utilizes a 9-branched menorah.

----
num: 32
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Juan Carlos

In 1969 he said, "I receive from... Generalissimo Franco the political legitimacy born of 18 July 1936".

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a cowboy

To the Brits he can be an unscrupulous businessman, not just a ranch hand or John Wayne character.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Keats

The library has a.

----
num: 35
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 6
answer: Fred Armisen

New York governor David Paterson.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: read

Mother Jones said, "Sit down &" do this to "educate yourself for the coming conflicts".

----
num: 37
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a V-8

Alphanumeric term for your car engine that has 2 banks of 4 cylinders aligned in a specific angle.

----
num: 38
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Louis XVI

On January 21, 1793 he told a throng of onlookers, "I die innocent of all the crimes laid to my charge".

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: a comforter

In Britain it's a baby's pacifier; to us, it's a thick, often down-filled blanket.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: here be dragons

The circa 1510 Hunt-Lenox.

----
num: 41
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Chris Kattan

The monkey-esque Mr. Peepers.

----
num: 42
category: Art
difficulty: 1600
seen: 5
answer: center field

On a baseball scorecard, this position player is No. 8; put me in, coach!.

----
num: 43
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Nicholas II

In 1895 this czar said that calls for democratic reform by the zemstvos, or rural councils, were merely a "senseless dream".

----
num: 44
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a biscuit

Here, it's a small quick bread; in Britain, it's a cookie.

----
num: 45
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 9
answer: Garrett Morris

Dominican baseball great Chico Escuela.

----
num: 46
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a senator

Talking with a man in prison for stealing shoes, she said if he'd "stolen a railroad he could be" one of these 100 people.

----
num: 47
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: (Martin) van Buren

This "Little Magician" was our 8th president.

----
num: 48
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Hirohito

In an Aug. 15, 1945 broadcast, this emperor said, "we have ordered the acceptance of the provisions of the joint declaration".

----
num: 49
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a chemist

In the U.S., it's a scientist who studies what matter is made of; in Britain, a dispensing one is a pharmacist.