####
tournament: #6119
round: Show #6119 - Thursday, March 31, 2011
year: 2011
date: 2011-03-31
####

num: 1
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Mick Jagger

Yes sir!  In 2003 he got some "Satisfaction": knighthood from Prince Charles.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: a caboose

A Dutch word for a ship's galley became this last car of a train.

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: stem cells

Eli Broad, whose foundation has given $75 million to fund research using these cells.

----
num: 4
category: Geography
difficulty: 200
fixed: -1
seen: 9
answer: the Mounties

Mount Walsh in the Yukon is named for an officer in the North West Mounted Police, today known as this force.

----
num: 5
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: a cable car

This vehicle on the streets of San Francisco doesn't have an engine on it, just brakes & a grip lever.

----
num: 6
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Tommy Lee

Before a brief marriage to Kid Rock, Pamela Anderson was married to this Motley Crue drummer.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a tsunami

This Japanese word is the correct term for what's misleadingly called a tidal wave.

----
num: 8
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Warren) Buffett

This man, who is giving his Berkshire Hathaway fortune (that's $40 billion) to philanthropic causes.

----
num: 9
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: the Sierra Nevadas

Mount Clarence King in this range is named for the man who discovered Mount Whitney.

----
num: 10
category: Trash
difficulty: 400
seen: 4
answer: Greyhound

This bus company carries nearly 25 million people a year & more than half of them have been to college.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Bono

Close friend The Edge describes him as the "chairman & founding member of Over-Achievers Anonymous".

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: the Baby Bells

In 1997 a $16.7 billion deal by Pacific Telesis & SBC was the first merger of these "infantile" companies.

----
num: 13
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Haiti

George Clooney & Wyclef Jean, who organized a benefit for earthquake relief called "Hope for" this country "Now".

----
num: 14
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: Colorado

The USA's 14,264-foot Mount Evans was named for the second governor of this then-territory.

----
num: 15
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: a balloon

To confirm the existence of cosmic rays, in 1912 Victor Hess went up 16,000 feet in one of these.

----
num: 16
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Pink

In a 2008 hit she sings, "So what, I'm still a rock star, I got my rock moves and I don't need you".

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: United Airlines

In 1987 UAL, Inc. sold off Westin, Hertz & Hilton to focus on this main subsidiary.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a zebra

A Spanish word for an Iberian wild ass became this word for a striped mammal.

----
num: 19
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: birds

The Environmental Defense Fund, which began with an effort to save this class of creatures from DDT.

----
num: 20
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: the Alps

The Agassizhorn in the Bernese section of these mountains is named for a 19th century scientist.

----
num: 21
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 6
answer: Melissa Etheridge

She sang back-up on Don Henley's "The End Of The Innocence" before her own hit "Come To My Window".

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a jungle

This word from the Hindi means a wilderness of dense overgrowth.

----
num: 23
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Africa

An advocacy group looking to eradicate poverty; it's called DATA, short for Debt, AIDS, Trade, this place.

----
num: 24
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 9
answer: Stalin

Imeni Ismail Samani Peak, the highest in Tajikistan, used to be named after this man (like some other places).

----
num: 25
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Bosnia and Herzegovina

B & H Airlines originates from this Balkan country.

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Picasso

His "Melancholy Woman" & "Crouching Woman" were both painted during his Blue Period.

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Lighthouse

Among the 7 Ancient Wonders was this of Alexandria, which guided ships into the harbor.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Ford\'s Theatre

Worst Place to Catch "Our American Cousin":.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: glad

Pleased or willing.

----
num: 30
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: the New York Yankees

Of the American league, 1921, '22, '23, '26, '27, '28... oh, forget it... & 2009.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: flying squirrels

It's the common name for squirrels of the subfamily Pteromyinae (hint: "ptero-" is Latin for "winged").

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: pickle ball

A cross between tennis & ping-pong, this sport was named for a dog, not a gherkin.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Richard III

Best 1483 Ruthless Power Grab:.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a glance

This type of "blow" bounces off at an angle.

----
num: 35
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: the Detroit Lions

Of the NFL, 1935, '52, '53, '57 (been a long drought in Motown).

----
num: 36
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Queen Victoria

Sir John Lavery became the leading portrait painter of his time after he was commissioned to paint her portrait in 1888.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: your ear

According to superstition, if this body part burns, people are talking about you.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Dewey

The Not-So-Fast, My Friend Prize of 1948:.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a gladiola

It means "sword lily".

----
num: 40
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Canada

Of women's Olympic ice hockey, 3 of the 4 times it's been played (not bad, eh?).

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a police sergeant

At the end of a letter, P.S. stands for postscript; as an officer of the law, it stands for this.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Dreyfus

The Can't Keep Him Down Award:.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: a glade

5-letter word for an open space in a forest.

----
num: 44
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: the Miami Heat

Of the NBA, 2006 (the southernmost champs yet).

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a plantain squirrel

A rodent native to Indonesia is known as this starchy banana relative squirrel.

----
num: 46
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: glacial

Really slow, or really icy & big.

----
num: 47
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Soviet Union

Of the men's Chess Olympiad, 18 out of 20 times from 1952 to 1990--why did we break up a good thing?.

----
num: 48
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: rabbits

Squirrels don't just eat nuts--the diet of some species includes lagomorphs, these animals.