####
tournament: #6117
round: Show #6117 - Tuesday, March 29, 2011
year: 2011
date: 2011-03-29
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a pine

The most common Christmas tree in the U.S. is the Scotch species of this conifer.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: House

This title doc is a lifesaver, but Drs. Lawrence Kutner & Amber Volakis both died after working for him.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: worms

Vermicelli is from the Latin for "little' these--eww!.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 6
answer: Portugal

Once Lusitania, this country's modern name comes from the Roman name Portus Cale.

----
num: 5
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: a rifle

Technically, an M16 isn't really a machine gun, but an automatic one of these.

----
num: 6
category: Social
difficulty: 200
seen: 4
answer: your get-along

If you're not moving too well, you've "got a hitch in" this.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a cherry tree

A gift from the Japanese, Prunus serrulata is one of the chief species of this tree planted at the Jefferson Memorial in 1912.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: a ribbon

Fettuccine means this; get it right & we'll award you a "blue" one.

----
num: 9
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Switzerland

"Helvetia" is still inscribed on this mountainous country's currency & stamps.

----
num: 10
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Colt

The primary manufacturer of the M16 is this American company also famous for its revolvers.

----
num: 11
category: Social
difficulty: 400
seen: 5
answer: a gumshoe

A sneaker, or slang term for a private investigator.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: stars

Stelline are literally "little" these heavenly bodies.

----
num: 13
category: History
difficulty: 600
seen: 3
answer: Ireland

Greeks & Romans wrote about this island, Hibernia, though they never settled on it.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: ammunition (or bullets)

Varieties of these for the M16 include rubber, tracer & armor-piercing.

----
num: 15
category: Social
difficulty: 600
seen: 4
answer: a gerund

In English grammar, it's the "ing" form of a verb functioning as a noun.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: cake

Little round tortellini get their name from tortello, an Italian word for this food.

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Lebanon

The ancient name for this modern country's capital is Berytus.

----
num: 18
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: a grenade launcher

A standard attachment to the underside of the M16 is the M203, one of these "launchers".

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a catkin

From a Dutch word for "kitten", it's a drooping cluster of flowers found in willow, birch & oak trees.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: ears

Orecchiette means "little" these body parts.

----
num: 21
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: rounds per minute

If you could keep it supplied, an M16 is capable of 950 rpm, which stands for this.

----
num: 22
category: Social
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a galleon

This multi-decked Spanish warship had 3 masts & a square rig.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Mardi Gras

Don't leave your beads behind if you attend a party along the parade route for this pre-Lenten New Orleans festival.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Grinch

Reasons for his grumpiness include that his heart "was 2 sizes too small".

----
num: 25
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Chelsea Clinton

In 2010 the sleepy Hudson River town of Rhinebeck, N.Y. hosted the nuptials of this first kid.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: Joy

First name of Mr. Philbin's wife.

----
num: 27
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: the Ooompa Loompas

Kenyan actor Deep Roy played all of these helpers in Tim Burton's "Charlie & the Chocolate Factory".

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 800
seen: 5
answer: the inaugural balls

Jason Wu designed Michelle Obama's one-shouldered silk chiffon gown for these events on the night of Jan. 20, 2009.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Scrooge

This Dickens character introduced in 1843 is now generic for a grumpy miser.

----
num: 30
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: Montana

Big Arm, Bigfork, & Big Sky are all little towns in this state.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: merry

Adjective describing Ken Kesey's pranksters.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a baby shower

Emily Post says you can give one of these parties for a single mom-to-be as well as for parents about to adopt.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Hamlet

Disgusted, he calls Claudius' court "an unweeded garden that grows to seed".

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Chipper

It can follow "wood" or "golf", or precede MLB's Jones.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: the Nobel Awards (the Nobel Prizes)

1,300 invited guests attend the banquet held in Stockholm's Blue Hall following the awarding of these.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Santiago

Who would hold it against this poor fisherman for being grumpy after sharks ate his prized marlin catch?.

----
num: 37
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 7
answer: Peoria

A 1920s query asked, "Will it play in" this Illinois town that experts considered a bellwether?.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: euphoria

This Greek word for extreme happiness was once used by doctors for a patient who felt great even though ill.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: black or white

The invitation to a masked ball that Truman Capote threw in 1966 told women to wear a gown of either of these two colors.

----
num: 40
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 14
answer: Telluride

Tim McGraw called this Colorado ski resort city southwest of Aspen & Vail a "sleepy little town".