####
tournament: #6186
round: Show #6186 - Monday, July 4, 2011
year: 2011
date: 2011-07-04
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a curl

Longfellow: "there was a little girl, who had a little" this, "right in the middle of her forehead.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: football

One team member runs post patterns & buttonhooks.

----
num: 3
category: Art
difficulty: 200
seen: 5
answer: a woodpecker

You may recognize.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a bat

It's the only mammal that can fly.

----
num: 5
category: Geography
difficulty: 200
seen: 9
answer: Cape

Sharing its name with a garment, it's a piece of land that juts into a body of water, like the one of Good Hope.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: pie

"Easy as" this, be it farmhouse raisin or double berry icebox.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: every dog his day

Charles Kingsley: "and round the world away; young blood must have its course, lad, and every dog his".

----
num: 8
category: Trash
difficulty: 400
seen: 6
answer: handball

Complete requirements: wall, fist, rubber sphere.

----
num: 9
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Lake Michigan

It's the only one of the Great Lakes to lie entirely within the United States.

----
num: 10
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: a peninsula

Arabia is the world's largest one of these pieces of land nearly surrounded by water.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: beans

When you "spill" these, tell us if they are Jacob's cattle or moth types.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: the law

T.S. Eliot: "Macavity's a mystery cat: he's called the hidden paw--for he's the master criminal who can defy" this.

----
num: 13
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: soccer

As Landon Donovan knows, using hands is a no-no for the majority of the players.

----
num: 14
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: Cuba

It remains the only Communist country in the Americas.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a cucumber

"Cool as a" this; the English variety can grow up to 2 feet long.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: never

Ogden Nash: "a child need not be very clever / to learn that 'later, dear' means" this.

----
num: 17
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: basketball

Depending on the distance, field goals can be worth 2 or 3 points.

----
num: 18
category: History
difficulty: 800
seen: 5
answer: Vesuvius

With its last notable eruption in 1944 (nothing like 79 A.D.). it's the only active volcano on the European mainland.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: cherries

"Life is just a bowl of" these; one sour type is the dark mahogany red morello.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: spoken to

Robert Louis Stevenson: "a child should always say what's true / and speak when he is" this.

----
num: 21
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: volleyball

Teams of 6 each hit the ball back & forth over a high net.

----
num: 22
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Neptune

Forget Pluto--this farthest planet from the sun is the only planet that can't be seen without a telescope.

----
num: 23
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: a butte

From a French word meaning mound, it's a steep-sided, flat-topped hill like the one seen.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: the pudding

"The proof is in" this, which can be thickened with anything from eggs to cornstarch to flour.

----
num: 25
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: John Paul Jones

In April 1778 this American naval hero attempted to kidnap the Earl of Selkirk; it didn't work--the earl wasn't home.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a banner

It's the flag of an army or a country, not just a star-spangled one.

----
num: 27
category: Geography
difficulty: 400
seen: 7
answer: Russia

Nearly twice as large as Canada, it covers 11% of the Earth's land surface.

----
num: 28
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: an atom

It's the smallest unit into which matter can be divided & still keep the properties of an element.

----
num: 29
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Bunker Hill

To save ammunition during this 1775 battle, Patriots were ordered, "Don't fire until you see the whites of their eyes".

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: synonyms

A thesaurus lists antonyms & these, just the opposite.

----
num: 31
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: China

Laos, Nepal & North Korea are among the 14 nations that border it.

----
num: 32
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: a meter

The unit of length called the angstrom is equal to one 10 billionth of one of these units that's a bit more than a yard.

----
num: 33
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Valley Forge

In February 1778 Baron Friedrich von Steuben arrived at this Pennsylvania site to train the Continental Army.

----
num: 34
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 6
answer: Brazil

The people of this country, home to the world's largest tropical rain forest, speak Portuguese.

----
num: 35
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 7
answer: a chihuahua

This smallest recognized dog breed may derive from another tiny animal, the fennec fox.

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 5
answer: capillary

The name of this type of teeny tiny blood vessel comes from the Latin for "pertaining to hair".

----
num: 37
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 8
answer: Australia

This country's highest point, Mount Kosciuszko, lies in the state of New South Wales.

----
num: 38
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 8
answer: a fish

Discovered in a swamp in 2006, a new species of this is less than a third of an inch long, fins & all.

----
num: 39
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Benedict Arnold

This Connecticut native was a general in both the American & British armies during the war.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Animal Planet

"Cats 101" followed by "Whale Wars" on this Discovery cable channel.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: antennae

These segmented sensory appendages on the heads of insects are thought to be touch & smell receptors.

----
num: 42
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: Indonesia

The territory of this largest U.N. member country situated only on islands includes Bali & the Molucca islands.

----
num: 43
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 13
answer: a dinosaur

Guinness says the smallest footprint made by one of these, back in the Jurassic period, is just .7 inches long.