####
tournament: #6201
round: Show #6201 - Monday, July 25, 2011
year: 2011
date: 2011-07-25
####

num: 1
category: Geography
difficulty: 200
seen: 10
answer: Antarctica

July temperatures on this continent range from about -94 to a balmy high of around -40.

----
num: 2
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: the American Medical Association

Founded in 1847, the AMA.

----
num: 3
category: Science
difficulty: 200
seen: 9
answer: Omega

This watch brand with a Greek letter name says it made the world's first diver's watch.

----
num: 4
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a bald-faced (or bare-faced) lie

An untruth told with shameless confidence is this type of "lie".

----
num: 5
category: Geography
difficulty: 400
seen: 9
answer: Australia

This continent covers only about 5% of the earth's land area; deserts cover about 1/3 of the continent.

----
num: 6
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: phases of the moon

A "complication" is a watch feature showing anything besides the time; Blancpain's grand complication has the phases of this.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: bounced

When a check failed to clear because of insufficient funds, we say it did this.

----
num: 8
category: Geography
difficulty: 600
seen: 7
answer: Africa

This continent has the longest freshwater lake, 420 miles, in the world.

----
num: 9
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: a backboard

On Nov. 13, 1979 the 76ers' Darryl Dawkins shattered one of these.

----
num: 10
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: Asia

Both the highest & lowest places on earth are on this continent.

----
num: 11
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Knights of Columbus

The K of C, all 1.8 million of them.

----
num: 12
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: longitude

The timepiece that in 1760 solved the problem of determining the degrees of this at sea still runs.

----
num: 13
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: bachelorhood

The state of being a single guy.

----
num: 14
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: South America

A waterfall on this continent has the longest drop in the world, 3,212 feet.

----
num: 15
category: History
difficulty: 1000
seen: 5
answer: the Sons of the American Revolution

Similar to the DAR, the SAR.

----
num: 16
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: bicuspid

Terminating in 2 points, like certain teeth.

----
num: 17
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Gandhi

He was in jail at Poona when time named him its man of the year for 1930.

----
num: 18
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Maine

Washington county in this state is the easternmost county in the contiguous 48 states.

----
num: 19
category: Mythology
difficulty: 400
seen: 13
answer: a wetsuit

Aquatic aid on display.

----
num: 20
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: Apollo Creed

Carl Weathers played this boxer who slugged it out with Rocky.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: poi

Hawaiians carefully boil the taro root to make this staple, as the raw tubers are poisonous--no pun intended.

----
num: 22
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Black Panthers

Stokely Carmichael was "honorary prime minister" of these '60s radicals.

----
num: 23
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: New York

Oneida county, Idaho was named for the lake Oneida area in this state from which many of the early settlers emigrated.

----
num: 24
category: Mythology
difficulty: 800
seen: 10
answer: a wormhole

Shakespeare used this word for a tunnel made by an invertebrate; he didn't know it would come up in astrophysics.

----
num: 25
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Vulcan

It's only logical that Spock hailed from this rock.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: seaweed

Intertidal zones are a good place to find dulse, a reddish purple type of this popular in the North Atlantic.

----
num: 27
category: Geography
difficulty: 1200
seen: 9
answer: Florida

This state's Citrus County was named for its citrus trees; today Bellamy Grove is the only remaining commercial grove.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: kimchee

Forget Kim Jong Il; South Koreans are worried about shortages of this other "kim", their pungent national dish.

----
num: 29
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Fulgencio Batista

Frank Pais was a leader of the 26th of July movement, which sought to overthrow this man's Caribbean regime.

----
num: 30
category: Geography
difficulty: 1600
seen: 8
answer: the Allegheny

The 2 most populous Penn. counties are Philadelphia & this one that shares its name with a Pittsburgh river.

----
num: 31
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: A- (a negative)

One single photography image in which brightness values are reversed.

----
num: 32
category: Mythology
difficulty: 1600
seen: 11
answer: a winch

5-letter word for a hauling machine using a chain wrapped around a drum.

----
num: 33
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Titans

Remember these rockets? They propelled both the Gemini spacecraft & missiles aimed at the Russkies.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: scrapple

Triple word score is yours if you can name this sliced pork loaf made famous by the Pennsylvania Dutch.

----
num: 35
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the Partisans (the People\'s Liberation Army)

During World War II, Josip Broz led these Yugoslav resistance fighters against Nazi occupation.

----
num: 36
category: Geography
difficulty: 2000
seen: 12
answer: Cibola

New Mexico's last created county, it doesn't have "7 cities", just 2, the county seat of Grants & the village of Milan.

----
num: 37
category: Mythology
difficulty: 2000
seen: 21
answer: a warthog

African creature is.

----
num: 38
category: Art
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a Mars Bar

What American chocolate lovers call a Milky Way, the British call this.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a whelk

Okay, Lawrence, we've turned off.