####
tournament: #6189
round: Show #6189 - Thursday, July 7, 2011
year: 2011
date: 2011-07-07
####

num: 1
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: Honolulu

The state capital out in the middle of the Pacific Ocean.

----
num: 2
category: Trash
difficulty: 200
seen: 5
answer: Justin Bieber

The 2011 documentary subtitled "Never Say Never" follows this singing sensation.

----
num: 3
category: Science
difficulty: 200
seen: 8
answer: phone lines

As opposed to a cable modem, a DSL connection uses these lines to connect to the web.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: the Sahara

This desert extends more than 3,500 miles across northern Africa from the Atlantic to the Red Sea.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: bread

I can smell it in the oven--be it white, wheat or sourdough, November 17 is homemade this.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a tenor

It's a male singing voice just above a baritone.

----
num: 7
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: Jefferson City

This Missouri capital is one of the 4 named after a U.S. president.

----
num: 8
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Miley Cyrus

This actress said she was relieved that her series "Hannah Montana" had ended: "I've grown out of it".

----
num: 9
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: a virus

Malware can generate this type of threat that's also the name for an infectious agent that plagues humans.

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: mud

It's wet, sticky earth; it's also a term for nasty accusations politicians throw at each other.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: the Bill of Rights

December 15 is the day to celebrate the ratification of this part of the constitution.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a tenderfoot

A beginning Boy Scout.

----
num: 13
category: History
difficulty: 600
seen: 5
answer: Annapolis (or Indianapolis)

One of the 2 that end in "polis".

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Taylor Lautner

Before the "Twilight" movies, he was sharkboy in "The Adventures of Sharkboy and Lavagirl".

----
num: 15
category: Science
difficulty: 600
fixed: -1
seen: 6
answer: ctrl + alt + delete

If a program locks up, try hitting this combination of 3 keys at the same time to open the task manager.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: hail

In hardness, pellets called graupel that fall from the sky are partway between snow & this.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: juggling

Mid-June brings world this day; give me 3 balls, 3 rings or better yet 3 flaming torches & I'll show you!.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a tendon

It attaches a muscle to a bone.

----
num: 19
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Juneau

It's the northernmost state capital; it can get real cold there too.

----
num: 20
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Miranda Cosgrove

On "Drake & Josh" she played Drake's little sister Megan; now she plays Carly Shay.

----
num: 21
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a 404

When an Internet page says "file not found", you're getting this 3-digit error.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: poison ivy

We itch to tell you the scientific name of this shrub is toxicodendron radicans; not so good, old planet earth!.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Jefferson Davis

In Tennessee, Confederate Memorial Day is observed on June 3, the birthday of this confederate president.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: tentative

9-letter word meaning unsure or hesitant.

----
num: 25
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Sacramento

As governor, Arnold Schwarzenegger had his office in this state capital.

----
num: 26
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: Emily Osment

She co-wrote "Lovesick", a song from her 2010 album "Fight or Flight".

----
num: 27
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a tenant

The person who pays rent to a landlord.

----
num: 28
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: a deer

The megaloceros was the largest one of these mammals that ever lived; it was over 10 feet tall & had 11-foot antlers.

----
num: 29
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Sponge Bob Square Pants

Mermaid Man & Barnacle Boy are the favorite superheroes of this title Nickelodeon guy.

----
num: 30
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Declaration of Independance

On July 8, 1776 to announce the first public reading of this.

----
num: 31
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Pop Tarts

The original slogan for these: "Drop 'em in the toaster--or eat 'em just as they are".

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a tombstone

A stone marker on a grave, or an Old West Arizona town.

----
num: 33
category: Science
difficulty: 800
seen: 6
answer: a fig

Cultivation of this 3-letter tree fruit may have started in the Middle East over 10,000 years ago.

----
num: 34
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Chum Chum

Here's a quote from this kid who shares a show title with "Fanboy": "I'm a pony! Vroom vroom! Beep beep!".

----
num: 35
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: tea

On February 4, 1771 to summon the Pennsylvania assembly into session to repeal the duty on this commodity.

----
num: 36
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Eggos

The Dorsa family created this frozen waffle.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a boomerang

The non-returning type of this Australian weapon is used for hunting.

----
num: 38
category: Science
difficulty: 1200
seen: 6
answer: Homo erectus

Anthropologists say this was the first of the genus Homo to leave Africa, sometime after 1.8 million years ago.

----
num: 39
category: History
difficulty: 1200
seen: 5
answer: the French and Indian War

On July 8, 1763 to give notice of the end of this war.

----
num: 40
category: Trash
difficulty: 1200
seen: 5
answer: Rice Krispies

This Kellogg's cereal has been "talking" since 1927.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: a trimester

You hear this term meaning a term of 3 months a lot regarding pregnancy.

----
num: 42
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Neanderthals

The Mousterian industry was the tool culture associated with these humans who predated the cro-magnons.

----
num: 43
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: Special

This word precedes the Big Red "K" in the name of a Kellogg's cereal.

----
num: 44
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: San Francisco

On feb,11, 1915; a recording was transmitted to the opening of the Pan Pacific Exposition in this west coast city.

----
num: 45
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 9
answer: Apple Jacks

An apple wearing high tops & a cinnamon stick in a hat are on the box of this Kellogg's cereal.

----
num: 46
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: an arboretum

It's a plot of land on which many different trees are grown for study or display.