####
tournament: #6163
round: Show #6163 - Wednesday, June 1, 2011
year: 2011
date: 2011-06-01
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: John Brown

An Osawatomie, Kansas park is named for this 19th century abolitionist & includes the cabin where he lived.

----
num: 2
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: JFK

Cliff Robertson.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: hats

A milliner makes & sells these; I believe the cloche is making a comeback.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 3
answer: termites

An "explosion of" these insects that feed on cellulose & lignin, key ingredients in all wood & wood products.

----
num: 5
category: Geography
difficulty: 200
seen: 10
answer: Alaska

"Land of the Midnight Sun".

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: a cigar

Whether a Corona, a Lonsdale or a Panatela, this rolled item is named for its shape & size.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: dictation

Take a note: a stenographer takes this in shorthand.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: pythons

A "squeeze of" these snakes; the reticulated ones of southeast Asia can grow 30 feet long.

----
num: 9
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: Colorado

"Rocky Mountain High".

----
num: 10
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: bowling

This sport uses a ball that has a circumference of 27 inches & a weight limit of 16 pounds.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 3
answer: Bogotá

Free coffee is dispensed in the Customs area of El Dorado Intl. Airport in this South American capital.

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
seen: 5
answer: Washington and Jefferson

2 presidents: Stephen Dillane & David Morse.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a striptease

From the Greek for "to put off", an ecdysiast performs this tantalizing act.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: skunks

A "stench of" these, be they spotted, hog-nosed or striped.

----
num: 15
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: Idaho

"Great Potatoes, Tasty Destinations".

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a burrito

This Mexican dish comes from the Spanish for "little donkey".

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Myrtle Beach

Choosing from more than 70 courses, you'll be in golf heaven while visiting this South Carolina "Beach".

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a tightrope walker

Hope you are a well-balanced person if you are a funambulist, this type of performer.

----
num: 19
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: lemmings

A "panic of" these Scandinavian rodents, infamous for cliff-diving (or falling).

----
num: 20
category: Geography
difficulty: 800
seen: 8
answer: South Dakota

"Great Faces, Great Places".

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a California Roll

Invented in the 1970s, this sushi roll named for its place of origin consists of crab, avocado & cucumber.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: a topiarist

An apiarist keeps bees; this person shapes hedges.

----
num: 23
category: Literature
difficulty: 1000
fixed: -1
seen: 4
answer: aardvarks

An "army of" these African mammals, aka earth pigs. that catch ants with their 12-inch tongues.

----
num: 24
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 9
answer: Indiana

"Restart your Engines".

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a wheel

Spinning, grinding, prayer & paddle are different types of this object.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the plot

4-letter word for the storyline of a book: occasionally it's been known to thicken.

----
num: 27
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: Shirley Temple

Her mother did her hair for every movie & she always had 56 curls.

----
num: 28
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: a moat

Great Chalfield, a medieval manor, has one of these water-filled trenches.

----
num: 29
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: friction

A type of insulating tape is named for this force that resists movement.

----
num: 30
category: History
difficulty: 400
seen: 5
answer: New York

...The middle name of Jock Whitney, millionaire art collector & publisher of this city's Herald Tribune.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: John

The 4 horsemen of the apocalypse appear in chapter 6 of Revelation, written by this man.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a saga

From Iceland we get this word for any heroic narrative, or for a long family story spanning 2 or more generations.

----
num: 33
category: Trash
difficulty: 800
seen: 4
answer: Gisele Bündchen

In 2009 Tom Brady married this supermodel (twice!).

----
num: 34
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Newton

was born at Woolsthorpe Manor in 1642; you can still see an.

----
num: 35
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: sleep

...Slang for this, as in the expression "hit the hay".

----
num: 36
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a bow & arrow

The first horseman rides out "to conquer"; he wears a crown & carries one of these long-range weapons.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: hard-boiled

Cooking term for a type of tough guy fiction featuring a no-nonsense street-smart detective like Sam Spade.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a fricassee

A dish of meat lightly stewed, then served in a sauce of its own stock.

----
num: 39
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a paleontologist

...The last name of Oliver Perry, one of these scientists, known for his history of the vertebrates of the Pleistocene.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: red

The second horseman, who symbolizes war & bloodshed, rides a horse of this color.

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: cantos

They're the subdivisions of a long poem, or with "the", an 800-page unfinished poem by Ezra Pound.

----
num: 42
category: Trash
difficulty: 1600
seen: 6
answer: Joan Collins

This "Dynasty" star was 50 when she posed for what became Playboy's bestselling issue of 1983.

----
num: 43
category: History
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Disraeli

Get to know Queen Victoria's favorite P.M. by visiting Hughenden Manor, where he lived from 1848 to 1881.

----
num: 44
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: McKinley

...The last name of the man who became this president's Secretary of State in 1898.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a portmanteau

Oui! Lewis Carroll came up with this 11-letter term for a blended word like smog from smoke & fog.

----
num: 46
category: Trash
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Johnny Cash

In 1986 this singer published a religious novel about St. Paul that he called "Man in White".

----
num: 47
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: the Gunpowder Plot

It's said that this Nov. 5, 1605 "incendiary" plot was hatched at Eastbury manor house.

----
num: 48
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: an infraction

In football it's any act that draws a penalty.

----
num: 49
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Timothy

...Animal fodder made from cereal grasses like this one, also the first name of the current treasury secretary.

----
num: 50
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a seal

The horsemen appear when the first 4 of these are opened, signaling the apocalypse; there are 7 in all.