####
tournament: #6066
round: Show #6066 - Monday, January 17, 2011
year: 2011
date: 2011-01-17
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Dr. Seuss

A publisher bet him that he couldn't write a book using 50 or fewer words; the result was "Green Eggs and Ham".

----
num: 2
category: Art
difficulty: 200
seen: 4
answer: rice

Popular with nutritionists, the brown type of this is intentionally left unmilled.

----
num: 3
category: Geography
difficulty: 200
seen: 10
answer: a boa

The split-jawed type of this constricting snake is native to the islands of Mauritius.

----
num: 4
category: Religion
difficulty: 200
seen: 10
answer: the Sixth Amendment

Enacted in 1791, it guarantees the right to a trial by jury.

----
num: 5
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Curiosity killed the cat

SpongeBob tells Gary, "Curiosity salted the snail", a play on this feline proverb.

----
num: 6
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: George Steinbrenner

This late Yankees owner said, "Winning is the most important thing in my life, after breathing".

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: (A.A.) Milne

Sketches written for punch became his first novel, "Lovers in London"; Winnie-the-Pooh came 21 years later.

----
num: 8
category: Art
difficulty: 400
seen: 3
answer: Kodak

In 1900 this co. introduced the Brownie camera, making photography accessible to the masses.

----
num: 9
category: Geography
difficulty: 400
seen: 8
answer: the Siberian tiger

The Amur tiger, aka this tiger, ranges from southeastern Russia to northern China.

----
num: 10
category: Religion
difficulty: 400
seen: 10
answer: Adam

Of the 6 prophets of Islam, Muhammad was the last & this early biblical guy was the first.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a curio

"Curiosity" was shortened to this word for an unusual artifact.

----
num: 12
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: (George) Clooney

He got 3 Oscar nominations in one year, winning for his supporting role in "Syriana".

----
num: 13
category: Art
difficulty: 600
seen: 5
answer: Harpers Ferry

John Brown's raid on the federal arsenal in this town made him a martyr to the antislavery cause.

----
num: 14
category: Geography
difficulty: 600
seen: 8
answer: an orangutan

Indonesia's the place to see this ape whose name comes from Malaysian for "person of the forest".

----
num: 15
category: Religion
difficulty: 600
seen: 9
answer: zeta

It's the sixth letter in the Greek alphabet, & it's similar to the last letter in ours.

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: to pry

To look into what's none of your business, or to open a paint can.

----
num: 17
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: Elmer

David McKee's stories of this patchwork elephant subtly convey the message that it's OK to be different.

----
num: 18
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: the Brown Derby

The Cobb salad was invented at this Hollywood restaurant named for a hat.

----
num: 19
category: Geography
difficulty: 800
seen: 7
answer: the giant squid

Go deep (though not 20,000 leagues) to find Architeuthis dux, this rarely seen cephalopod.

----
num: 20
category: Religion
difficulty: 800
seen: 9
answer: yoga

The 6 schools of Hindu philosophy include mimamsa, vedanta & this one, usually associated with serene exercise.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a nosy parker

Spider-Man's alter ego Peter could be called this 2-word phrase meaning a busybody.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Lewis Carroll

As well as kids' books, this 19th century author wrote "Examples in Arithmetic" & other math textbooks.

----
num: 23
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: apples

The Cortland variety of these brown very slowly after they're cut, making them a good choice for garnishes.

----
num: 24
category: Geography
difficulty: 1000
seen: 8
answer: the Cape buffalo

We have good hope you can tell us this alternate name for the African buffalo (it lives in Africa, by the way).

----
num: 25
category: Religion
difficulty: 1000
seen: 10
answer: a hexagon

A sexangle is another name for this geometric figure, from the Greek for "six".

----
num: 26
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: California

In 1983 Barbara Boxer punched in as a congresswoman from this state.

----
num: 27
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: a Swiss Army knife

An 1897 officer's knife, aka this, had a corkscrew & second blade; no one's neutral when holding one.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 3
answer: the carrot

Idiomatically, the stick is the coercion while this vegetable is the reward.

----
num: 29
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Geraldine Ferraro

In 1978 she was elected to the house from N.Y.'s Ninth District; in 1984 she was not elected vice president.

----
num: 30
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a mace

A spray used in self-defense, or a spiked, club-like item to do even more damage.

----
num: 31
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: bread & butter

2 basic foods are joined together in this adjective for a type of pickle or for a basic need.

----
num: 32
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: (Olympia) Snow

She gently drifted down from Maine to D.C. in 1979; she's in the Senate now.

----
num: 33
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Excalibur

This sword from some royal tales is said to derive from Caladbolg, a weapon of Irish legend.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: a muffintop

A person who wears tight jeans that cause flab to spill out over the waistband is said to have this.

----
num: 35
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: Katherine Harris

In 2002 this Florida Secretary of State published "Center of the Storm" & was elected to Congress.

----
num: 36
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: an AK-47

It's an alphanumeric Soviet assault rifle with a cyclic firing rate of 600 rounds per minute.

----
num: 37
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: Michigan

Former Rep. Debbie Stabenow took a stab & is now a U.S. senator from this state.

----
num: 38
category: History
difficulty: 2000
seen: 6
answer: a Stealth Bomber (B-2)

This flat, angular bomber the Air Force unveiled in 1988 can really fly under the radar--or through it.

----
num: 39
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 6
answer: "A chicken in every pot"

This 1928 Republican campaign slogan originated with a hope that Henry IV had for French peasants.