####
tournament: #6259
round: Show #6259 - Thursday, December 1, 2011
year: 2011
date: 2011-12-01
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: Rumpelstiltskin

In a Grimm tale the Miller's daughter gave this little man a necklace & a ring for spinning straw into gold for her.

----
num: 2
category: Art
difficulty: 200
seen: 5
answer: a trundle

This type of low bed has casters so that it can be rolled under another bed for storage.

----
num: 3
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: an umbrella

A brolly is one of these--don't leave home without it on a rainy day.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: a conga line

Time to form this dancing line!  Put your hands on the shoulders of the person in front of you, & 1, 2, 3, kick!  1, 2, 3, kick!.

----
num: 5
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: New Hampshire

It's the only state that borders Maine.

----
num: 6
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: Squiggy

Laverne & Shirley's neighbor.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a sprite

The name of this type of wee supernatural being is from the Latin for "spirit".

----
num: 8
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Art) Nouveau

This French-named style of furniture that was "new" around 1900 was characterized by the graceful whiplash curve.

----
num: 9
category: Literature
difficulty: 400
seen: 5
answer: a holiday

It's not just a special occasion like Easter or Boxing Day, it's also a vacation in general.

----
num: 10
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: counties

Delaware has only 3 of these: New Castle, Kent & Sussex.

----
num: 11
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: "Gettin\' Jiggy Wit It"

A 1998 hit for Will Smith.

----
num: 12
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a leprechaun

Treasure seekers can sometimes track down one of these Irish fairies by the sound of his shoemaker's hammer.

----
num: 13
category: Art
difficulty: 600
seen: 4
answer: accent tables

Useful little end tables & coffee tables are also called these "tables", so they may talk like foreigners.

----
num: 14
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a band-aid

Elastoplast isn't a cartoon villain, it's one of these that sometimes stings when you yank it off.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: the lambada

We'd love to show a clip of this "forbidden dance" from a 1990 film, but we want to keep our G rating.

----
num: 16
category: History
difficulty: 600
seen: 4
answer: the 

The state ship of Connecticut is this early nuclear submarine.

----
num: 17
category: Trash
difficulty: 600
seen: 5
answer: Miss Piggy

She played first mate to Captain Link Hogthrob.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: water (a river accepted)

The nixies of German mythology are said to live in this environment, like the naiads of Greek mythology.

----
num: 19
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: Sleepy Hollow

Hey, Mr. Irving! A chair of the mid-19th c. with a concave seat & high back shares its name with this town.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a hardware store

The ironmonger is the gent who runs this type of local store.

----
num: 21
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: the polka

"The Lawrence Welk Show" wasn't afraid to roll out a wunnerful "beer barrel" version of this dance.

----
num: 22
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Wisconsin

Orson Welles' birthplace of Kenosha is in this state.

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: Twiggy

Swinging '60s London was the scene for this woman born Lesley Hornby.

----
num: 24
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 5
answer: the troll

This ugly guy "with eyes as big as saucers" wanted to eat the 3 billy goats that crossed over his bridge.

----
num: 25
category: Art
difficulty: 1000
seen: 4
answer: étagère

French for "shelf", it's an open-shelved piece of furniture for displaying knickknacks.

----
num: 26
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 3
answer: a cakewalk

This promenade dance, done by couples to win a certain baked item, is also something easy, as in "Winning that game was a...".

----
num: 27
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Kansas

It's named for an Indian people also known as the Kaw.

----
num: 28
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 6
answer: Ziggy Stardust

In a David Bowie song, he played guitar with his band the spiders from Mars.

----
num: 29
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: September

2011 New Student Orientation began at Providence College.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: emery

Corundum makes up much of this rock used to make an abrasive "board".

----
num: 31
category: Science
difficulty: 400
seen: 5
answer: the national anthem

Dave Wottle was known for his cap; after winning 1972's Olympic 800, he forgot to take it off during this & had to apologize.

----
num: 32
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: (Jack) London

He didn't strike it rich in the 1897 Klondike gold rush, but he did use the experience in works like "Son of the Wolf".

----
num: 33
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: November

The Catholic observance of All Hallows.

----
num: 34
category: Literature
difficulty: 800
seen: 3
answer: a stalactite

The sword of Damocles is a large one of these formations in Carlsbad Caverns.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: (D.H.) Lawrence

The son of a coal miner, this author touched on the mining life in his autobiographical 1913 novel "Sons and Lovers".

----
num: 36
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: a major general

In the U.S. Army this commissioned officer wears 2 stars.

----
num: 37
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 3
answer: nuclear tests

Shatter cones, with radiating fracture lines, are only found at the sites of space object impacts & of these tests.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Pennsylvania

"Marching Men" by Sherwood Anderson recounts the tribulations of coal miners in this eastern state.

----
num: 39
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Major Prophets

In the Bible it's the collective term for Isaiah, Jeremiah, Ezekiel & Daniel.

----
num: 40
category: History
difficulty: 1600
seen: 5
answer: March

Mardi Gras 2022 (get your beads now).

----
num: 41
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a crevasse

This fancy French word refers to a deep fissure in a glacier.

----
num: 42
category: Science
difficulty: 1600
seen: 5
answer: discus throw

Al Oerter won this event in 4 straight Olympics but due to youth, then injury, then age, was an underdog every time.

----
num: 43
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a major axis

It's the line that passes through the 2 foci of an ellipse.

----
num: 44
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: January

Official birthday of Point Given & Mine That Bird.

----
num: 45
category: Science
difficulty: 2000
seen: 8
answer: Joan Benoit

She won the first Olympic women's marathon in 1984 & ran under 2:50 in the New York Marathon in 2009.