####
tournament: #6129
round: Show #6129 - Thursday, April 14, 2011
year: 2011
date: 2011-04-14
####

num: 1
category: Literature
difficulty: 200
seen: 5
answer: Stephen King

In "On Writing" this horror author wrote about his early life in Maine & gave advice to aspiring novelists.

----
num: 2
category: Literature
difficulty: 200
seen: 3
answer: a Caesar salad

This salad that features romaine lettuce & grated cheese is said to be named for Mr. Cardini, not a certain Julius.

----
num: 3
category: History
difficulty: 200
seen: 5
answer: a Helsinki Twinkie

A Hostess food product in Finland.

----
num: 4
category: Literature
difficulty: 200
seen: 4
answer: the Pony Express

This short-lived enterprise employed Buffalo Bill Cody & ceased at the completion of the U.S. telegraph system.

----
num: 5
category: Trash
difficulty: 200
seen: 6
answer: the downhill

In Olympic skiing, it's the race in which competitors go the fastest.

----
num: 6
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: Colombia

Ingrid Betancourt's "Even Silence Has an End" recounts her 6 years of captivity in the jungles of this country.

----
num: 7
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: ham

I contributed a recipe to "Cooking for Heroes", a Red Cross cookbook: French-Canadian pea soup with this type of meat.

----
num: 8
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: American Eagle

Fittingly, these patriotic "outfitters" have a line of clothing called "Aerie".

----
num: 9
category: Science
difficulty: 400
seen: 7
answer: ink

Potassium binoxalate, KHC.

----
num: 10
category: Trash
difficulty: 400
seen: 5
answer: the baton

At the 2004 Olympics, a mishap in passing this sank the U.S. women's 4 x 100 track relay team.

----
num: 11
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: a chef salad

This kitchen personage's salad is tossed greens topped by Julienned cheeses & meats, sliced veggies & hard-cooked egg.

----
num: 12
category: History
difficulty: 600
fixed: -1
seen: 4
answer: a Prague cog

A gear in the Czech Republic.

----
num: 13
category: Literature
difficulty: 600
seen: 4
answer: Dove

Want a bar of this "avian" product?  Specify whether you'd like chocolate or soap, please.

----
num: 14
category: Trash
difficulty: 600
seen: 6
answer: Indiana

The climax of the movie "Breaking Away" is this university's "Little 500" bicycle race.

----
num: 15
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: David Sedaris

"Me Talk Pretty One Day" is a memoir of life in Paris by this humorist whose name rhymes with "Paris".

----
num: 16
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: turtle

Beware: the soup called "mock" this is actually made from a calf's head cooked in water.

----
num: 17
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: a Kiev Liev

A boy in Ukraine named for actor Schreiber.

----
num: 18
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: Red Bull

This energy drink company now offers a cola & "Energy Shots".

----
num: 19
category: Trash
difficulty: 800
seen: 5
answer: race walking

The odd-looking hip rotation helps you cover more ground with each step in the Olympic race in this activity.

----
num: 20
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: chowder

The name of this chunky seafood soup comes from a French word for the cauldron in which fishermen made their stews.

----
num: 21
category: History
difficulty: 1000
seen: 4
answer: a Budapest manifest

A list of maritime cargo in the capital of Hungary.

----
num: 22
category: Literature
difficulty: 1000
seen: 4
answer: Puma

This sporting shoe company's logo features a feline jumping over the letters.

----
num: 23
category: Trash
difficulty: 1000
seen: 5
answer: yacht

A Newport-to-Ensenada race is named for this type of boat.

----
num: 24
category: Art
difficulty: 400
seen: 4
answer: Michelangelo

In 1501 he was commissioned to make a statue of David for the cathedral of Florence.

----
num: 25
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: a psalm

A sacred song or hymn, especially in a Bible book.

----
num: 26
category: Science
difficulty: 400
seen: 6
answer: a reel

I really like your rod & your Okuma one of these with the anodized spool; wish I had one.

----
num: 27
category: History
difficulty: 400
seen: 4
answer: Dixie

Alabama's state nickname is the "Heart of" this region.

----
num: 28
category: Literature
difficulty: 400
seen: 4
answer: the Protestant Reformation

Rodrigo Borgia was a corrupt pope whose spiritual neglect of the Church added to the development of this Reformation.

----
num: 29
category: Art
difficulty: 800
seen: 4
answer: (Salvador) Dalí

Figueres, Spain & St. Petersburg, Florida have museums devoted to this Surrealist.

----
num: 30
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a pseudonym

An assumed moniker, usually by an author.

----
num: 31
category: Science
difficulty: 800
seen: 5
answer: a barb

Thank you for removing from my arm this reverse-direction point at the end of the hook--are you a surgeon?.

----
num: 32
category: History
difficulty: 800
seen: 4
answer: Mobile

Site of an important Civil War naval battle, this bay is home to Alabama's only seaport.

----
num: 33
category: Literature
difficulty: 800
seen: 4
answer: a Cardinal

Rodrigo's uncle Pope Calixtus III made 25-year-old Rodrigo one of these high ecclesiastics.

----
num: 34
category: Art
difficulty: 1200
seen: 4
answer: (Andy) Warhol

In 1968 Valerie Solanas shot this pop artist; at one point he was declared clinically dead, but he survived.

----
num: 35
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: pneumonia

Lobar this is an acute disease of the lungs.

----
num: 36
category: Science
difficulty: 1200
seen: 5
answer: casting

Boy, you get some acceleration & accuracy in your side & back type of this.

----
num: 37
category: History
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Birmingham

This city's News boasts the largest circulation of any Alabama newspaper.

----
num: 38
category: Literature
difficulty: 1200
seen: 4
answer: Cesare

The policies of.

----
num: 39
category: Art
difficulty: 1600
seen: 4
answer: (Jan) Vermeer

His "Delft" touch is seen.

----
num: 40
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: a pterodactyl

Let's park in the Jurassic to see this flying reptile with a birdlike beak.

----
num: 41
category: Science
difficulty: 1600
seen: 6
answer: a marlin

Wow!  Look at that blue one of.

----
num: 42
category: Literature
difficulty: 1600
seen: 4
answer: Lucrezia

History has portrayed.

----
num: 43
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: a ptarmigan

You may grouse about this Arctic bird seen.

----
num: 44
category: History
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Sequoyah

While living in Alabama, this Native American leader completed a 10-year project developing a Cherokee alphabet.

----
num: 45
category: Literature
difficulty: 2000
seen: 5
answer: Alexander

Jeremy Irons portrays Borgia patriarch Rodrigo, who's being.